[{"id":1,"area":0,"q":"Poder\u00e3o ser dispensados da carta de ca\u00e7ador?","a1":"Os agentes das autoridades com compet\u00eancia na fiscaliza\u00e7\u00e3o da ca\u00e7a","a2":"Os membros do Governo, os Deputados \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica e os funcion\u00e1rios do ICNF","a3":"Os estrangeiros n\u00e3o residentes em territ\u00f3rio portugu\u00eas, desde que habilitados a ca\u00e7arem no pa\u00eds da sua nacionalidade ou resid\u00eancia","c":3},{"id":2,"area":0,"q":"Para a obten\u00e7\u00e3o da carta de ca\u00e7ador, al\u00e9m de outros requisitos, \u00e9 ainda necess\u00e1rio:","a1":"Ser cidad\u00e3o nacional","a2":"Ser residente em territ\u00f3rio nacional","a3":"Ter mais de 16 anos","c":3},{"id":3,"area":0,"q":"A carta de ca\u00e7ador pode ser renovada:","a1":"Nos 12 meses que antecedem o final da sua validade","a2":"Nos 18 meses que antecedem o final da sua validade","a3":"Nos 24 meses que antecedem o final da sua caducidade","c":1},{"id":4,"area":0,"q":"Quando o seu titular \u00e9 condenado por crime de ca\u00e7a, a carta de ca\u00e7ador:","a1":"Deve ser corrigida","a2":"Caduca","a3":"Deve ser trocada","c":2},{"id":5,"area":0,"q":"Qual das frases est\u00e1 correta?","a1":"Os membros do corpo diplom\u00e1tico podem ser dispensados de licen\u00e7a de ca\u00e7a","a2":"A licen\u00e7a regional de ca\u00e7a autoriza o exerc\u00edcio da ca\u00e7a na \u00e1rea da regi\u00e3o cineg\u00e9tica a que respeita","a3":"A licen\u00e7a regional de ca\u00e7a apenas \u00e9 v\u00e1lida para algumas esp\u00e9cies","c":2},{"id":6,"area":0,"q":"A licen\u00e7a de c\u00e3o de ca\u00e7a \u00e9 exigida para c\u00e3es:","a1":"Com mais de 4 meses de idade","a2":"Com mais de 12 meses de idade","a3":"Com mais de 6 meses de idade","c":3},{"id":7,"area":0,"q":"Um ca\u00e7ador que pretenda ca\u00e7ar s\u00f3 \u00e0s narcejas numa \u00fanica regi\u00e3o cineg\u00e9tica deve ser titular de:","a1":"Licen\u00e7a para ca\u00e7ar aves aqu\u00e1ticas","a2":"Licen\u00e7a regional de ca\u00e7a ou licen\u00e7a nacional de ca\u00e7a","a3":"Licen\u00e7a regional de ca\u00e7a e licen\u00e7a de aves aqu\u00e1ticas","c":2},{"id":8,"area":0,"q":"Um ca\u00e7ador para exercer o ato venat\u00f3rio pode ser dispensado da licen\u00e7a de ca\u00e7a?","a1":"N\u00e3o, nunca pode ser dispensado","a2":"Sim, se for estrangeiro, n\u00e3o residente em territ\u00f3rio nacional","a3":"Sim, se for membro do corpo diplom\u00e1tico acreditado em Portugal","c":1},{"id":9,"area":0,"q":"Indique quem est\u00e1 dispensado da licen\u00e7a de ca\u00e7a para ca\u00e7ar:","a1":"Os membros do corpo diplom\u00e1tico e consular acreditados em Portugal","a2":"Os estrangeiros n\u00e3o residentes em territ\u00f3rio portugu\u00eas, desde que estejam habilitados a ca\u00e7ar no pais da sua nacionalidade ou resid\u00eancia","a3":"Ningu\u00e9m","c":3},{"id":10,"area":0,"q":"Um ca\u00e7ador que pretenda ca\u00e7ar s\u00f3 coelhos numa \u00fanica regi\u00e3o cineg\u00e9tica deve ser titular de:","a1":"Licen\u00e7a para ca\u00e7ar aves aqu\u00e1ticas","a2":"Licen\u00e7a regional de ca\u00e7a ou licen\u00e7a nacional de ca\u00e7a","a3":"Licen\u00e7a regional de ca\u00e7a e licen\u00e7a de aves aqu\u00e1ticas","c":2},{"id":11,"area":1,"q":"Consideram-se terrenos cineg\u00e9ticos aqueles onde:","a1":"\u00c9 permitido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a","a2":"As esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas vagueiam livremente","a3":"As esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas se reproduzem e alimentam","c":1},{"id":12,"area":1,"q":"Consideram-se terrenos n\u00e3o cineg\u00e9ticos aqueles onde:","a1":"N\u00e3o existem esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas","a2":"As esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas n\u00e3o se reproduzem nem se alimentam","a3":"\u00c9 proibido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a","c":3},{"id":13,"area":1,"q":"Consideram-se terrenos cineg\u00e9ticos:","a1":"Aqueles onde \u00e9 permitido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a, incluindo as \u00e1reas de jurisdi\u00e7\u00e3o mar\u00edtima e as \u00e1guas interiores","a2":"Aqueles onde n\u00e3o \u00e9 permitido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a","a3":"Os campos de treino de ca\u00e7a e as \u00e1reas de ref\u00fagio de ca\u00e7a","c":1},{"id":14,"area":1,"q":"Consideram-se terrenos n\u00e3o cineg\u00e9ticos:","a1":"Aqueles onde \u00e9 proibido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a","a2":"As zonas de ca\u00e7a tur\u00edsticas","a3":"As \u00e1reas de jurisdi\u00e7\u00e3o mar\u00edtima","c":1},{"id":15,"area":1,"q":"Consideram-se terrenos n\u00e3o cineg\u00e9ticos:","a1":"As \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o","a2":"As zonas de ca\u00e7a nacionais","a3":"As \u00e1reas de jurisdi\u00e7\u00e3o mar\u00edtima","c":1},{"id":16,"area":1,"q":"Consideram-se terrenos n\u00e3o cineg\u00e9ticos:","a1":"Apenas as \u00e1reas de ref\u00fagio de ca\u00e7a e os aparcamentos de gado","a2":"Apenas as \u00e1reas de n\u00e3o ca\u00e7a e os campos de treino de ca\u00e7a","a3":"Todos os terrenos onde \u00e9 proibido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a","c":3},{"id":17,"area":1,"q":"Qual das seguintes \u00e1reas \u00e9 considerada como terreno cineg\u00e9tico?","a1":"Campo de treino de ca\u00e7a","a2":"\u00c1rea de ref\u00fagio de ca\u00e7a","a3":"Zona de ca\u00e7a municipal","c":3},{"id":18,"area":1,"q":"Quais das seguintes \u00e1reas podem ser consideradas terrenos cineg\u00e9ticos?","a1":"Campos de treino de ca\u00e7a","a2":"\u00c1reas de jurisdi\u00e7\u00e3o mar\u00edtima","a3":"\u00c1reas de prote\u00e7\u00e3o","c":2},{"id":19,"area":1,"q":"Os matilheiros s\u00e3o auxiliares do ca\u00e7ador que t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o:","a1":"Procurar, perseguir e levantar esp\u00e9cies de ca\u00e7a menor com a ajuda de c\u00e3es","a2":"Procurar, perseguir e levantar esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior com a ajuda de c\u00e3es","a3":"Procurar, perseguir e levantar esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior sem a ajuda de c\u00e3es","c":2},{"id":20,"area":1,"q":"Considera-se \u00e9poca venat\u00f3ria o per\u00edodo anual:","a1":"Que decorre entre o dia 1 de junho de cada ano e o dia 31 de maio do ano seguinte","a2":"Em que se pode praticar o exerc\u00edcio venat\u00f3rio","a3":"Que decorre entre o dia 15 de agosto e o \u00faltimo domingo do m\u00eas de fevereiro do ano seguinte","c":1},{"id":21,"area":1,"q":"Dos auxiliares de ca\u00e7a indicados h\u00e1 um que n\u00e3o pode perseguir a ca\u00e7a com aux\u00edlio de c\u00e3es:","a1":"Batedores","a2":"Negaceiros","a3":"Matilheiros","c":2},{"id":22,"area":1,"q":"\u00c9poca venat\u00f3ria \u00e9:","a1":"O per\u00edodo anual que decorre entre o dia 1 de junho de cada ano e o dia 31 de maio do ano seguinte","a2":"O intervalo de tempo em que cada uma das esp\u00e9cies pode ser ca\u00e7ada","a3":"O per\u00edodo estipulado no calend\u00e1rio venat\u00f3rio para o exerc\u00edcio da ca\u00e7a a esp\u00e9cies de ca\u00e7a menor","c":1},{"id":23,"area":1,"q":"A utiliza\u00e7\u00e3o do barco na ca\u00e7a aos patos:","a1":"\u00c9 permitida desde que o barco esteja em movimento","a2":"\u00c9 permitida s\u00f3 nas desloca\u00e7\u00f5es entre locais de espera e nas esperas","a3":"\u00c9 permitida desde que se atire com o motor em movimento","c":2},{"id":24,"area":1,"q":"Qual dos seguintes grupos de esp\u00e9cies se pode ca\u00e7ar de barco?","a1":"Patos, galinha-d\u2019\u00e1gua e galeir\u00e3o","a2":"Patos, galinhola e galeir\u00e3o","a3":"Patos, narcejas e galeir\u00e3o","c":1},{"id":25,"area":1,"q":"Que infra\u00e7\u00e3o comete um ca\u00e7ador que no m\u00eas de outubro, numa zona de ca\u00e7a utiliza dez c\u00e3es na ca\u00e7a \u00e0 perdiz pelo processo de salto?","a1":"Utiliza um n\u00famero de c\u00e3es superior ao permitido","a2":"Ca\u00e7a num m\u00eas em que n\u00e3o pode ser autorizada a ca\u00e7a a esta esp\u00e9cie","a3":"Utiliza um processo de ca\u00e7a proibido para a esp\u00e9cie no m\u00eas de outubro","c":1},{"id":26,"area":1,"q":"O per\u00edodo venat\u00f3rio de uma esp\u00e9cie cineg\u00e9tica \u00e9:","a1":"O intervalo de tempo em que pode ser ca\u00e7ada","a2":"O intervalo de tempo em que \u00e9 v\u00e1lida uma licen\u00e7a de ca\u00e7a","a3":"O per\u00edodo que decorre entre 1 de junho e 31 de maio do ano seguinte","c":1},{"id":27,"area":1,"q":"Em terrenos cobertos de neve, a qual das seguintes esp\u00e9cies n\u00e3o \u00e9 proibida a ca\u00e7a?","a1":"Coelho","a2":"Raposa","a3":"Javali","c":3},{"id":28,"area":1,"q":"A qual das seguintes esp\u00e9cies \u00e9 permitido o uso de chamarizes na ca\u00e7a?","a1":"Tordos","a2":"Pombos","a3":"Patos","c":3},{"id":29,"area":1,"q":"Um ca\u00e7ador, pode ca\u00e7ar pelo processo de salto com o auxilio de 10 c\u00e3es que esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas?","a1":"Raposa","a2":"Lebre","a3":"Coelho","c":3},{"id":30,"area":1,"q":"No continente, na ca\u00e7a ao coelho-bravo por processo diferente do de batida, cada ca\u00e7ador ou grupo de ca\u00e7adores pode utilizar no m\u00e1ximo:","a1":"10 c\u00e3es","a2":"15 c\u00e3es e 2 cachorros","a3":"50 c\u00e3es","c":1},{"id":31,"area":1,"q":"Qual o n\u00famero m\u00e1ximo de c\u00e3es que pode ser utilizado na ca\u00e7a \u00e0 raposa a corric\u00e3o?","a1":"50","a2":"100","a3":"Ilimitado","c":1},{"id":32,"area":1,"q":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta:","a1":"\u00c9 proibido capturar crias ou ovos de qualquer esp\u00e9cie, cineg\u00e9tica ou n\u00e3o","a2":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar patos entre o nascer e o p\u00f4r-do-sol","a3":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados \u00e0s quintas-feiras","c":1},{"id":33,"area":1,"q":"Como regra, o exerc\u00edcio da ca\u00e7a s\u00f3 \u00e9 permitido entre o nascer e o p\u00f4r-do-sol, exceto:","a1":"Na ca\u00e7a aos patos, pelo processo de espera, quando exercida at\u00e9 200 m dos planos de \u00e1gua","a2":"Na ca\u00e7a \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior, pelo processo de espera, que \u00e9 autorizada em per\u00edodo de lua cheia","a3":"Na ca\u00e7a aos pombos, tordos e estorninho-malhado, que s\u00f3 \u00e9 permitida at\u00e9 \u00e0s 17 horas","c":2},{"id":34,"area":1,"q":"A ca\u00e7a de aproxima\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de ca\u00e7a autorizado para:","a1":"Esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior","a2":"Esp\u00e9cies de ca\u00e7a menor","a3":"Aves aqu\u00e1ticas","c":1},{"id":35,"area":1,"q":"O uso de nega\u00e7as \u00e9 permitido na ca\u00e7a:","a1":"Aos pombos, aos patos, \u00e0 pega-rabuda e \u00e0 gralha-preta","a2":"\u00c0s narcejas e tarambola-dourada","a3":"Ao galeir\u00e3o e galinha-d\u2019\u00e1gua","c":1},{"id":36,"area":1,"q":"Durante o exerc\u00edcio da ca\u00e7a, o ca\u00e7ador pode ser ajudado por auxiliares que:","a1":"N\u00e3o podem fazer parte da linha de ca\u00e7adores","a2":"N\u00e3o podem transportar muni\u00e7\u00f5es","a3":"N\u00e3o podem transportar armas de fogo, arco ou besta acondicionadas em estojo ou bolsa","c":1},{"id":37,"area":1,"q":"Na ca\u00e7a \u00e0 lebre a corric\u00e3o podem ser utilizados no m\u00e1ximo:","a1":"Dois c\u00e3es de busca e dois c\u00e3es galgos por cada lebre","a2":"Um c\u00e3o de busca e tr\u00eas c\u00e3es galgos por cada lebre","a3":"Tr\u00eas c\u00e3es de busca e um c\u00e3o galgo por cada lebre","c":1},{"id":38,"area":1,"q":"No exerc\u00edcio da ca\u00e7a, cada ca\u00e7ador pode utilizar, no m\u00e1ximo:","a1":"Tr\u00eas c\u00e3es na ca\u00e7a \u00e0 perdiz-vermelha","a2":"Dez c\u00e3es na ca\u00e7a ao coelho-bravo, pelo processo de batida","a3":"Dois c\u00e3es galgos e dois c\u00e3es de busca a cada lebre, na ca\u00e7a \u00e0 lebre a corric\u00e3o","c":3},{"id":39,"area":1,"q":"O processo de ca\u00e7a em que o ca\u00e7ador se desloca para capturar determinado exemplar de ca\u00e7a maior, designa-se:","a1":"De salto","a2":"De batida","a3":"De aproxima\u00e7\u00e3o","c":3},{"id":40,"area":1,"q":"O processo de ca\u00e7a em que o ca\u00e7ador aguarda as esp\u00e9cies levantadas por batedores, denomina-se:","a1":"De montaria","a2":"De batida","a3":"\u00c0 espera","c":2},{"id":41,"area":1,"q":"Aparelhos que funcionem a pilhas para atrair as esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas:","a1":"Podem ser utilizados na ca\u00e7a aos patos","a2":"Podem ser utilizados no controle de predadores","a3":"N\u00e3o podem ser utilizados na ca\u00e7a","c":3},{"id":42,"area":1,"q":"Aparelhos que funcionem a pilhas para atrair as esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas:","a1":"Podem ser utilizados na ca\u00e7a aos patos","a2":"Podem ser utilizados na ca\u00e7a aos tordos","a3":"N\u00e3o podem ser utilizados na ca\u00e7a","c":3},{"id":43,"area":1,"q":"Considera-se per\u00edodo venat\u00f3rio, o intervalo de tempo:","a1":"Em que s\u00f3 se pode ca\u00e7ar aos coelhos, lebres e perdizes","a2":"Em que cada uma das esp\u00e9cies pode ser ca\u00e7ada","a3":"Em que s\u00f3 se pode ca\u00e7ar \u00e0s esp\u00e9cies migradoras","c":2},{"id":44,"area":1,"q":"No processo de ca\u00e7a a corric\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitido utilizar:","a1":"Pau e cavalo","a2":"C\u00e3es de ca\u00e7a e cavalo","a3":"Armas de fogo","c":3},{"id":45,"area":1,"q":"Cada ca\u00e7ador pode abater por dia de ca\u00e7a:","a1":"50 coelhos.","a2":"N\u00e3o tem limite.","a3":"O definido no calend\u00e1rio venat\u00f3rio anual.","c":3},{"id":46,"area":1,"q":"A utiliza\u00e7\u00e3o de chamarizes na ca\u00e7a:","a1":"\u00c9 sempre proibida","a2":"\u00c9 permitida na ca\u00e7a aos patos e tordos","a3":"\u00c9 permitida na ca\u00e7a aos patos, \u00e0 raposa, ao veado e ao cor\u00e7o","c":3},{"id":47,"area":1,"q":"A utiliza\u00e7\u00e3o do cavalo como meio de ca\u00e7a \u00e9 permitida:","a1":"S\u00f3 na ca\u00e7a \u00e0 raposa a corric\u00e3o","a2":"Na ca\u00e7a \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior, \u00e0 raposa e \u00e0 lebre e na ca\u00e7a de cetraria","a3":"S\u00f3 na ca\u00e7a \u00e0 lebre de cetraria","c":2},{"id":48,"area":1,"q":"No processo de ca\u00e7a a corric\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitido utilizar:","a1":"Pau e cavalo","a2":"C\u00e3es e cavalo","a3":"Armas de fogo","c":3},{"id":49,"area":1,"q":"Como meio de ca\u00e7a, o uso do pau s\u00f3 \u00e9 permitido em que processos de ca\u00e7a?","a1":"Corric\u00e3o e de salto","a2":"Batida e de salto","a3":"Montaria e de salto","c":1},{"id":50,"area":1,"q":"Qual das seguintes frases est\u00e1 correta:","a1":"A utiliza\u00e7\u00e3o de barco \u00e9 permitida na ca\u00e7a \u00e0s narcejas e galinholas","a2":"\u00c9 permitido o uso de nega\u00e7as \u00e0s narcejas e tarambolas","a3":"Nas montarias n\u00e3o h\u00e1 limite de n\u00famero de c\u00e3es a utilizar","c":3},{"id":51,"area":1,"q":"O processo de ca\u00e7a em que as esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas s\u00e3o capturadas por ave de presa adestrada para esse fim, denomina-se:","a1":"Batida","a2":"Corric\u00e3o","a3":"Cetraria","c":3},{"id":52,"area":1,"q":"Um ca\u00e7ador n\u00e3o pode utilizar arma de fogo quando pretende ca\u00e7ar pelo processo de:","a1":"Corric\u00e3o","a2":"Montaria","a3":"Salto","c":1},{"id":53,"area":1,"q":"Indique qual das frases est\u00e1 correta:","a1":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar as esp\u00e9cies que constem do calend\u00e1rio venat\u00f3rio publicado anualmente","a2":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar todas as esp\u00e9cies classificadas como cineg\u00e9ticas","a3":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar qualquer esp\u00e9cie que cause preju\u00edzos na agricultura","c":1},{"id":54,"area":1,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados, cada ca\u00e7ador pode ser acompanhado por:","a1":"Cinco auxiliares","a2":"Tr\u00eas auxiliares","a3":"Um auxiliar","c":3},{"id":55,"area":1,"q":"Os matilheiros s\u00e3o auxiliares do ca\u00e7ador que t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o:","a1":"Procurar, perseguir e levantar esp\u00e9cies de ca\u00e7a menor com a ajuda de c\u00e3es","a2":"Procurar, perseguir e levantar esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior com a ajuda de c\u00e3es","a3":"Procurar, perseguir e levantar esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior sem a ajuda de c\u00e3es","c":2},{"id":56,"area":1,"q":"Para terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados, qual das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta?","a1":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar ao javali pelo processo de aproxima\u00e7\u00e3o","a2":"Podem realizar-se batidas \u00e0s raposas \u00e0s quartas-feiras","a3":"A ca\u00e7a \u00e0 raposa a corric\u00e3o pode ser exercida \u00e0s quartas-feiras e s\u00e1bados","c":3},{"id":57,"area":1,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados, os dias de ca\u00e7a permitidos para ca\u00e7ar com arma de fogo, s\u00e3o:","a1":"As quintas-feiras, s\u00e1bados e domingos","a2":"As quintas-feiras, domingos e feriados nacionais obrigat\u00f3rios","a3":"As quintas-feiras, domingos, feriados nacionais obrigat\u00f3rios e feriados municipais","c":2},{"id":58,"area":1,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos ordenados, a ca\u00e7a a esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior:","a1":"\u00c9 permitida nos dias previstos nos respetivos planos de ordenamento cineg\u00e9tico ou explora\u00e7\u00e3o","a2":"S\u00f3 \u00e9 permitida em tr\u00eas dias da semana \u00e0 escolha do concession\u00e1rio","a3":"\u00c9 permitida em qualquer dia da semana apenas nas zonas de ca\u00e7a tur\u00edsticas","c":1},{"id":59,"area":2,"q":"Em termos alimentares, o coelho \u00e9:","a1":"Um pequeno carn\u00edvoro","a2":"Um pequeno omn\u00edvoro","a3":"Um pequeno herb\u00edvoro","c":3},{"id":60,"area":2,"q":"Quando em fuga, a corrida do coelho caracteriza-se por ser:","a1":"Retil\u00ednea","a2":"Em alongados ziguezagues","a3":"Em apertados ziguezagues","c":3},{"id":61,"area":2,"q":"O coelho vive preferencialmente em:","a1":"Zonas de mato abundante","a2":"Zonas de arvoredo muito denso","a3":"Zonas arenosas e h\u00famidas","c":1},{"id":62,"area":2,"q":"A alimenta\u00e7\u00e3o do coelho \u00e9 constitu\u00edda essencialmente por:","a1":"Ra\u00edzes, caules e pequenos insetos","a2":"Plantas herb\u00e1ceas, ra\u00edzes, caules, gr\u00e3os e cascas suculentas","a3":"Plantas herb\u00e1ceas, ra\u00edzes e pequenos batr\u00e1quios","c":2},{"id":63,"area":2,"q":"O coelho \u00e9 um animal de h\u00e1bitos:","a1":"Noturnos e crepusculares","a2":"Essencialmente diurnos","a3":"Essencialmente noturnos","c":1},{"id":64,"area":2,"q":"Os coelhos vivem, normalmente em:","a1":"Col\u00f3nias, com galerias extensas e muito ramificadas","a2":"Col\u00f3nias, com galerias extensas n\u00e3o ramificadas","a3":"Tocas de habita\u00e7\u00e3o individuais","c":1},{"id":65,"area":2,"q":"As coelhas prenhes t\u00eam as ninhadas:","a1":"Numa ramifica\u00e7\u00e3o profunda da toca de habita\u00e7\u00e3o","a2":"Numa toca especial afastada da col\u00f3nia","a3":"Numa ramifica\u00e7\u00e3o superficial da toca de habita\u00e7\u00e3o","c":2},{"id":66,"area":2,"q":"As tocas de reprodu\u00e7\u00e3o dos coelhos s\u00e3o formadas por:","a1":"Uma galeria simples e profunda","a2":"Uma galeria complexa e profunda","a3":"Uma galeria simples e superficial","c":1},{"id":67,"area":2,"q":"As tocas de reprodu\u00e7\u00e3o dos coelhos s\u00e3o constru\u00eddas:","a1":"Pelas f\u00eameas","a2":"Por ambos os sexos","a3":"S\u00f3 pelos machos","c":1},{"id":68,"area":2,"q":"As tocas de reprodu\u00e7\u00e3o dos coelhos s\u00e3o constitu\u00eddas por:","a1":"Uma \u00fanica abertura, forrada com ervas e folhas secas","a2":"Uma \u00fanica abertura, forrada com pelos da pr\u00f3pria f\u00eamea","a3":"Uma \u00fanica abertura, forrada com ervas, folhas e cascas secas","c":2},{"id":69,"area":2,"q":"Ao fim de quanto tempo, as coelhas mudam os filhos para as tocas de habita\u00e7\u00e3o?","a1":"1 Semana","a2":"2 Semanas","a3":"3 Semanas","c":3},{"id":70,"area":2,"q":"O coelho-bravo est\u00e1 apto a reproduzir-se a partir da idade seguinte:","a1":"Quatro meses","a2":"Seis meses","a3":"Doze meses","c":2},{"id":71,"area":2,"q":"Em comprimento, as orelhas do coelho s\u00e3o:","a1":"Maiores que as da lebre","a2":"Maiores que o comprimento da sua cabe\u00e7a","a3":"Menores que o comprimento da sua cabe\u00e7a","c":3},{"id":72,"area":2,"q":"A \u00e9poca de reprodu\u00e7\u00e3o mais intensa do coelho ocorre de:","a1":"Mar\u00e7o a maio","a2":"Mar\u00e7o a agosto","a3":"Durante todo o ano","c":1},{"id":73,"area":2,"q":"Nas coelhas, o per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 de:","a1":"25 a 30 dias","a2":"27 a 30 dias","a3":"28 a 30 dias","c":3},{"id":74,"area":2,"q":"As coelhas t\u00eam, em m\u00e9dia, quantas ninhadas por ano?","a1":"1 a 4","a2":"3 a 5","a3":"2 a 5","c":2},{"id":75,"area":2,"q":"Os l\u00e1paros nascem:","a1":"Cegos, surdos e sem pelo","a2":"De olhos abertos e com pelo","a3":"Cegos, surdos e com pelo","c":1},{"id":76,"area":2,"q":"Ao n\u00edvel das doen\u00e7as epid\u00e9micas do coelho, qual das frases est\u00e1 correta?","a1":"Nos repovoamentos proceda ao seu controlo sanit\u00e1rio e vacina\u00e7\u00e3o","a2":"Pode esfolar os coelhos ca\u00e7ados no campo","a3":"Se esfolar os coelhos ca\u00e7ados d\u00ea as v\u00edsceras aos c\u00e3es","c":1},{"id":77,"area":2,"q":"Ao n\u00edvel das doen\u00e7as epid\u00e9micas, qual das seguintes medidas pode contribuir para o ordenamento do coelho-bravo?","a1":"Queimar os coelhos v\u00edtimas de doen\u00e7as","a2":"N\u00e3o realizar a queima de restolhos","a3":"Construir tocas ou \u201cmorou\u00e7os\u201d","c":1},{"id":78,"area":2,"q":"O coelho pode viver at\u00e9 aos:","a1":"5 anos","a2":"10 anos","a3":"15 anos","c":2},{"id":79,"area":2,"q":"O coelho \u00e9 atacado por uma doen\u00e7a contagiosa grave. Indique qual:","a1":"Coccidiose","a2":"Mixomatose","a3":"Brucelose","c":2},{"id":80,"area":2,"q":"Os coelhos abrem os olhos ao fim de:","a1":"5 dias","a2":"10 dias","a3":"15 dias","c":2},{"id":81,"area":2,"q":"O aparelho auditivo do coelho est\u00e1 completamente desenvolvido aos:","a1":"8 dias","a2":"10 dias","a3":"15 dias","c":1},{"id":82,"area":2,"q":"A mixomatose, doen\u00e7a que ataca os coelhos, \u00e9:","a1":"Transmiss\u00edvel ao homem","a2":"N\u00e3o transmiss\u00edvel ao homem","a3":"Transmiss\u00edvel a outras esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas","c":2},{"id":83,"area":2,"q":"Aos coelhos rec\u00e9m-nascidos d\u00e1-se, vulgarmente, o nome de:","a1":"L\u00e1paros","a2":"Lebrachos","a3":"Listados","c":1},{"id":84,"area":2,"q":"Relativamente ao coelho-bravo indique a frase correta:","a1":"\u00c9 uma esp\u00e9cie de distribui\u00e7\u00e3o restrita","a2":"\u00c9 uma esp\u00e9cie pouco importante no equil\u00edbrio ecol\u00f3gico do habitat mediterr\u00e2nico","a3":"A mixomatose \u00e9 uma doen\u00e7a que contribui para a diminui\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es de coelho","c":3},{"id":85,"area":2,"q":"O coelho-bravo \u00e9 uma esp\u00e9cie que vive:","a1":"Em zonas onde o mato \u00e9 raro, preferindo terrenos h\u00famidos e argilosos","a2":"Em zonas abertas sem mato, preferindo terrenos acidentados e rochosos","a3":"Em zonas onde o mato \u00e9 abundante, preferindo terrenos secos e arenosos","c":3},{"id":86,"area":2,"q":"Onde h\u00e1 maior probabilidade de encontrar o coelho-bravo?","a1":"Em terrenos h\u00famidos e barrentos","a2":"Em zonas onde o mato \u00e9 abundante","a3":"Em zonas de pousios e terras cultivadas","c":2},{"id":87,"area":2,"q":"Qual das medidas pode contribuir positivamente para o ordenamento do coelho-bravo:","a1":"Realizar repovoamentos independentemente da origem dos animais","a2":"Construir tocas ou \u201cmorou\u00e7os\u201d em terrenos onde seja dif\u00edcil escavar","a3":"Realizar repovoamentos com f\u00eameas de coelho-manso para aumentar a capacidade de reprodu\u00e7\u00e3o","c":2},{"id":88,"area":2,"q":"Em comprimento, as orelhas da lebre s\u00e3o:","a1":"Menores que as do coelho","a2":"Maiores que o comprimento da sua cabe\u00e7a","a3":"Menores que o comprimento da sua cabe\u00e7a","c":2},{"id":89,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas da lebre \u00e9:","a1":"Possuir orelhas pequenas, brancas na extremidade","a2":"Possuir orelhas grandes, negras na extremidade","a3":"Possuir orelhas grandes e arredondadas, menores que o comprimento da cabe\u00e7a","c":2},{"id":90,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas da lebre \u00e9:","a1":"Possuir membros posteriores maiores que os anteriores","a2":"Possuir membros anteriores maiores que os posteriores","a3":"Possuir tamanho semelhante ao do coelho","c":1},{"id":91,"area":2,"q":"O maior tamanho dos membros posteriores da lebre permite-lhe:","a1":"Adquirir boa ader\u00eancia","a2":"Adquirir boa capacidade de fuga em ziguezague","a3":"Adquirir grande velocidade","c":3},{"id":92,"area":2,"q":"A lebre \u00e9, geralmente mais abundante:","a1":"Na Estremadura e a Sul do Tejo","a2":"Na Beira Interior e a Sul do Tejo","a3":"Na Beira Litoral e a Sul o Tejo","c":2},{"id":93,"area":2,"q":"A lebre prefere:","a1":"Pousios e terras cultivadas","a2":"Terrenos acidentados e pedregosos","a3":"Terrenos com grande densidade de coberto","c":1},{"id":94,"area":2,"q":"A lebre \u00e9 uma esp\u00e9cie que:","a1":"Vive em tocas com galerias pouco ramificadas","a2":"Prefere terrenos com grande densidade de coberto.","a3":"Prefere terrenos planos, h\u00famidos e pouco cobertos.","c":3},{"id":95,"area":2,"q":"A lebre \u00e9:","a1":"Uma esp\u00e9cie herb\u00edvora","a2":"Uma esp\u00e9cie carn\u00edvora","a3":"Uma esp\u00e9cie omn\u00edvora","c":1},{"id":96,"area":2,"q":"A lebre \u00e9:","a1":"Um animal solit\u00e1rio","a2":"Um animal que vive em grandes col\u00f3nias","a3":"Um animal que vive aos casais","c":1},{"id":97,"area":2,"q":"\u00c0s lebres rec\u00e9m-nascidas d\u00e1-se, vulgarmente, o nome de:","a1":"L\u00e1paros","a2":"Lebrachos","a3":"Listados","c":2},{"id":98,"area":2,"q":"O per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o da lebre \u00e9 de:","a1":"40 a 44 dias","a2":"40 a 42 dias","a3":"42 a 44 dias","c":3},{"id":99,"area":2,"q":"Os lebrachos nascem:","a1":"De olhos abertos e com pelo","a2":"Cegos, surdos e com pelo","a3":"De olhos fechados e com pelo","c":1},{"id":100,"area":2,"q":"Os lebrachos s\u00e3o amamentados at\u00e9 \u00e0s:","a1":"2 semanas","a2":"3 semanas","a3":"4 semanas","c":2},{"id":101,"area":2,"q":"A lebre tem, normalmente, quantas ninhadas por ano?","a1":"1 a 5","a2":"2 a 4","a3":"1 a 3","c":3},{"id":102,"area":2,"q":"Nas lebres, cada ninhada \u00e9, normalmente, constitu\u00edda por quantos lebrachos?","a1":"1 ou 2","a2":"2 a 3","a3":"2 a 4","c":1},{"id":103,"area":2,"q":"A lebre reconhece-se facilmente por:","a1":"Ter os membros da frente muito maiores que os de tr\u00e1s","a2":"Ter as orelhas grandes com a extremidade negra","a3":"Ter as orelhas pequenas e pontiagudas","c":2},{"id":104,"area":2,"q":"A lebre \u00e9 uma esp\u00e9cie que prefere como habitat:","a1":"Matagais densos e fechados","a2":"Plan\u00edcies abertas, cultivadas ou em pousio","a3":"\u00c1reas acidentadas e pedregosas","c":2},{"id":105,"area":2,"q":"A raposa \u00e9:","a1":"Um animal solit\u00e1rio","a2":"Um animal que vive em grandes col\u00f3nias","a3":"Um animal que vive aos casais","c":1},{"id":106,"area":2,"q":"A raposa \u00e9:","a1":"Um mam\u00edfero de m\u00e9dio porte","a2":"Um mam\u00edfero de grande porte","a3":"Um mam\u00edfero de pequeno porte","c":1},{"id":107,"area":2,"q":"Os machos da raposa, por vezes, podem distinguir-se das f\u00eameas por:","a1":"Apresentarem uma cabe\u00e7a menos forte e mais afilada","a2":"Apresentarem uma cabe\u00e7a mais forte e menos afilada","a3":"Apresentarem uma cabe\u00e7a mais forte e mais afilada","c":2},{"id":108,"area":2,"q":"A pelagem da raposa, durante o inverno \u00e9:","a1":"Menos espesso e mais denso que no ver\u00e3o","a2":"Mais espesso e menos denso que no ver\u00e3o","a3":"Mais espesso e mais denso que no ver\u00e3o","c":3},{"id":109,"area":2,"q":"O cio da raposa ocorre geralmente em:","a1":"Janeiro","a2":"Fevereiro","a3":"Mar\u00e7o","c":1},{"id":110,"area":2,"q":"O per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o da raposa tem a dura\u00e7\u00e3o aproximada de:","a1":"40 a 50 dias","a2":"50 a 60 dias","a3":"60 a 70 dias","c":2},{"id":111,"area":2,"q":"Na raposa, cada ninhada tem em m\u00e9dia:","a1":"1 a 3 crias","a2":"2 a 5 crias","a3":"3 a 6 crias","c":3},{"id":112,"area":2,"q":"As raposas podem ser vistas em grupo:","a1":"Durante todo o ano","a2":"Durante o per\u00edodo de inverno","a3":"Durante o cio das f\u00eameas","c":3},{"id":113,"area":2,"q":"O saca-rabos \u00e9 um animal:","a1":"Que habita em locais com vegeta\u00e7\u00e3o pouco densa","a2":"Solit\u00e1rio","a3":"Que tanto pode ser visto de dia como de noite","c":3},{"id":114,"area":2,"q":"O saca-rabos possui orelhas:","a1":"Grandes e arredondadas","a2":"Muito curtas e arredondadas","a3":"Muito curtas e afiladas","c":2},{"id":115,"area":2,"q":"O saca-rabos \u00e9:","a1":"Um carn\u00edvoro de m\u00e9dio porte","a2":"Um carn\u00edvoro de grande porte","a3":"Um carn\u00edvoro de pequeno porte","c":1},{"id":116,"area":2,"q":"O saca-rabos \u00e9 um animal:","a1":"Solit\u00e1rio","a2":"Bastante soci\u00e1vel","a3":"Pouco soci\u00e1vel","c":2},{"id":117,"area":2,"q":"O saca-rabos \u00e9 um animal que, durante as suas atividades de ca\u00e7a:","a1":"Se desloca em grupos","a2":"Se desloca aos casais","a3":"Se desloca sozinho","c":1},{"id":118,"area":2,"q":"O saca-rabos \u00e9 um animal:","a1":"Que habita locais com vegeta\u00e7\u00e3o pouco densa","a2":"Que habita locais h\u00famidos e alagadi\u00e7os","a3":"Que habita locais com vegeta\u00e7\u00e3o densa","c":3},{"id":119,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Um saca-rabos","a2":"Um texugo","a3":"Um fur\u00e3o","c":1,"img":119},{"id":120,"area":2,"q":"O saca-rabos alimenta-se principalmente de:","a1":"Aves, mam\u00edferos, r\u00e9pteis e frutos","a2":"Produtos vegetais variados","a3":"Insetos","c":1},{"id":121,"area":2,"q":"O saca-rabos alimenta-se fundamentalmente de:","a1":"Pequenas aves e mam\u00edferos, r\u00e9pteis e frutos","a2":"Produtos vegetais variados","a3":"Rebentos de \u00e1rvores e arbustos","c":1},{"id":122,"area":2,"q":"O saca-rabos tem uma alimenta\u00e7\u00e3o:","a1":"Pouco variada, exclusivamente \u00e0 base de peixes","a2":"Pouco variada, exclusivamente \u00e0 base de insetos","a3":"Muito variada, onde se incluem pequenas aves e mam\u00edferos, invertebrados, r\u00e9pteis e frutos","c":3},{"id":123,"area":2,"q":"A partir de que idade se pode reproduzir o javali?","a1":"A partir dos 6 meses","a2":"A partir dos 8 meses","a3":"A partir dos 10 meses","c":2},{"id":124,"area":2,"q":"Como se designam os grupos de javalis?","a1":"Varas ou companhias","a2":"Rebanhos ou manadas","a3":"Bandos ou companhias","c":1},{"id":125,"area":2,"q":"Qual a esp\u00e9cie de ca\u00e7a maior com mais ampla representa\u00e7\u00e3o em Portugal?","a1":"Raposa","a2":"Veado","a3":"Javali","c":3},{"id":126,"area":2,"q":"No javali, d\u00e1-se o nome de navalhas aos dentes:","a1":"Caninos inferiores","a2":"Caninos superiores","a3":"Pr\u00e9-molares","c":1},{"id":127,"area":2,"q":"No javali, d\u00e1-se o nome de amoladeiras aos dentes:","a1":"Caninos superiores","a2":"Pr\u00e9-molares","a3":"Caninos inferiores","c":1},{"id":128,"area":2,"q":"Em h\u00e1bitos alimentares, o javali \u00e9 um animal:","a1":"Insect\u00edvoro","a2":"Gran\u00edvoro","a3":"Omn\u00edvoro","c":3},{"id":129,"area":2,"q":"Com a idade, os javalis machos adultos, tendem a:","a1":"Formar casais","a2":"Formar grandes grupos s\u00f3 de machos","a3":"Isolar-se progressivamente","c":3},{"id":130,"area":2,"q":"A gesta\u00e7\u00e3o do javali, dura em m\u00e9dia:","a1":"100 dias","a2":"110 dias","a3":"120 dias","c":3},{"id":131,"area":2,"q":"Que nome se d\u00e1 \u00e0 cria de javali com menos de 6 meses de idade?","a1":"Listado","a2":"Farropo","a3":"Leit\u00e3o","c":1},{"id":132,"area":2,"q":"Entre os 6 meses e 1 ano de idade, a cria de javali tem uma designa\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. Qual?","a1":"B\u00e1coro","a2":"Listado","a3":"Farropo","c":3},{"id":133,"area":2,"q":"Indique qual das seguintes frases est\u00e1 correta:","a1":"O javali \u00e9 um animal soci\u00e1vel durante toda a sua vida","a2":"O trofeu do javali \u00e9 a cabe\u00e7a","a3":"O cio do javali n\u00e3o ocorre sempre numa \u00e9poca fixa","c":3},{"id":134,"area":2,"q":"O javali apresenta diferentes pelagens consoante a idade. A pelagem conhecida como \u201craiada\u201d \u00e9 caracter\u00edstica dos animais com:","a1":"Menos de 6 meses de idade","a2":"2 anos de idade","a3":"Idade adulta","c":1},{"id":135,"area":2,"q":"No javali adulto, um dos carateres que permitem distinguir o macho da f\u00eamea \u00e9:","a1":"A cor mais clara do macho","a2":"A presen\u00e7a de presas mais desenvolvidas nos machos","a3":"A cauda mais comprida no macho","c":2},{"id":136,"area":2,"q":"Em termos de habitat, o javali necessita sobretudo de dois elementos. Indique quais:","a1":"Zonas abertas com amplas \u00e1reas de alimenta\u00e7\u00e3o","a2":"Extensas zonas de abrigo - essencialmente constitu\u00eddas por matos cerrados - e presen\u00e7a de \u00e1gua","a3":"Zonas cereal\u00edferas em \u00e1reas muito acidentadas e presen\u00e7a de \u00e1gua","c":2},{"id":137,"area":2,"q":"Em que \u00e9poca do ano os gamos perdem as arma\u00e7\u00f5es?","a1":"Mar\u00e7o a abril","a2":"Fevereiro a mar\u00e7o","a3":"Janeiro a fevereiro","c":1},{"id":138,"area":2,"q":"Quando se iniciam os nascimentos nas gamelas?","a1":"Abril","a2":"Maio","a3":"Junho","c":2},{"id":139,"area":2,"q":"A arma\u00e7\u00e3o do gamo \u00e9 constitu\u00edda por:","a1":"Duas hastes espalmadas, arredondadas na base","a2":"Duas hastes arredondadas, espalmadas na base","a3":"Duas hastes cil\u00edndricas, mais ou menos ramificadas","c":1},{"id":140,"area":2,"q":"A cabe\u00e7a do gamo atinge a sua forma caracter\u00edstica:","a1":"Aos 5 anos","a2":"Aos 6 anos","a3":"Aos 7 anos","c":3},{"id":141,"area":2,"q":"O gamo prefere:","a1":"Zonas com abundante arvoredo e matagal, com \u00e1reas de pasto","a2":"Zonas abertas, com \u00e1reas de pasto e sombras","a3":"Zonas alagadi\u00e7as e h\u00famidas","c":1},{"id":142,"area":2,"q":"O cio no gamo come\u00e7a:","a1":"No princ\u00edpio do ver\u00e3o","a2":"No princ\u00edpio do outono","a3":"No princ\u00edpio do inverno","c":2},{"id":143,"area":2,"q":"A seguinte figura representa um:","a1":"Veado","a2":"Cor\u00e7o","a3":"Gamo","c":1,"img":143},{"id":144,"area":2,"q":"Qual o nome da f\u00eamea do veado?","a1":"Cor\u00e7a","a2":"Cerva","a3":"Gama ou gamela","c":2},{"id":145,"area":2,"q":"Em que \u00e9poca do ano os veados perdem as arma\u00e7\u00f5es?","a1":"Finais de fevereiro a mar\u00e7o","a2":"Finais de mar\u00e7o a abril","a3":"Finais de janeiro a fevereiro","c":1},{"id":146,"area":2,"q":"A arma\u00e7\u00e3o do veado atinge a forma caracter\u00edstica por volta dos:","a1":"7 a 8 anos de vida","a2":"8 a 9 anos de vida","a3":"6 a 7 anos de vida","c":1},{"id":147,"area":2,"q":"A arma\u00e7\u00e3o do veado, al\u00e9m de constituir um trof\u00e9u de ca\u00e7a, \u00e9 ainda:","a1":"Indicadora da idade do macho","a2":"Indicadora da idade da f\u00eamea","a3":"Indicadora da idade de ambos os sexos","c":1},{"id":148,"area":2,"q":"Os habitats preferidos do veado s\u00e3o:","a1":"Bosques de folha caduca e matagais, muito fechados","a2":"Bosques de folha caduca, com zonas abertas, e matagais","a3":"Bosques de con\u00edferas, matagais e zonas h\u00famidas","c":2},{"id":149,"area":2,"q":"As cervas podem criar pela primeira vez com a idade de:","a1":"1 ano","a2":"2 anos","a3":"3 anos","c":2},{"id":150,"area":2,"q":"D\u00e1-se o nome de brama:","a1":"Ao grito de desafio que o veado macho lan\u00e7a aos seus rivais na \u00e9poca do cio","a2":"Ao grito que as cervas utilizam para chamar as crias","a3":"Ao grito que os veados machos utilizam para chamar as f\u00eameas","c":1},{"id":151,"area":2,"q":"Quando come\u00e7am os nascimentos nas cervas?","a1":"Mar\u00e7o","a2":"Abril","a3":"Maio","c":2},{"id":152,"area":2,"q":"A arma\u00e7\u00e3o do veado \u00e9 composta por:","a1":"Duas hastes espalmadas, arredondadas na base","a2":"Duas hastes cil\u00edndricas, mais ou menos ramificadas","a3":"Duas hastes cil\u00edndricas, espalmadas nas pontas","c":2},{"id":153,"area":2,"q":"O termo \u201cveludo\u201d significa:","a1":"A pelagem das crias de veado at\u00e9 \u00e1s duas primeiras semanas de vida","a2":"A cobertura de pele cinzenta com pelos que protege as hastes de veado em forma\u00e7\u00e3o","a3":"O escudo anal do cor\u00e7o","c":2},{"id":154,"area":2,"q":"As arma\u00e7\u00f5es do veado adulto:","a1":"S\u00f3 caem at\u00e9 ao sexto ano de vida","a2":"Caem todos os anos durante a \u00e9poca do cio","a3":"Caem todos os anos depois da \u00e9poca do cio","c":3},{"id":155,"area":2,"q":"Qual dos cerv\u00eddeos portugueses \u00e9 mais corpulento?","a1":"Cor\u00e7o","a2":"Gamo","a3":"Veado","c":3},{"id":156,"area":2,"q":"O veado distingue-se do cor\u00e7o por:","a1":"Ser mais corpulento","a2":"Ter hastes ramificadas","a3":"S\u00f3 os machos possu\u00edrem arma\u00e7\u00e3o","c":1},{"id":157,"area":2,"q":"Em que \u00e9poca do ano os machos de veado perdem as arma\u00e7\u00f5es?","a1":"Outubro a novembro","a2":"Fins de fevereiro e mar\u00e7o","a3":"Nunca","c":2},{"id":158,"area":2,"q":"Em qual das esp\u00e9cies as pari\u00e7\u00f5es s\u00e3o frequentemente de g\u00e9meos?","a1":"Gamo","a2":"Mufl\u00e3o","a3":"Cor\u00e7o","c":3},{"id":159,"area":2,"q":"O cio do cor\u00e7o ocorre entre:","a1":"Julho e agosto","a2":"Agosto e setembro","a3":"Setembro e outubro","c":1},{"id":160,"area":2,"q":"No cor\u00e7o, os partos ocorrem geralmente em:","a1":"Janeiro","a2":"Maio","a3":"Agosto","c":2},{"id":161,"area":2,"q":"O tempo de gesta\u00e7\u00e3o da cor\u00e7a \u00e9 de:","a1":"8 meses","a2":"9 meses","a3":"10 meses","c":3},{"id":162,"area":2,"q":"O cor\u00e7o \u00e9 um animal:","a1":"Fundamentalmente solit\u00e1rio","a2":"Que forma rebanhos durante o inverno","a3":"Que forma rebanhos durante o ver\u00e3o","c":1},{"id":163,"area":2,"q":"O cio do cor\u00e7o ocorre","a1":"No outono","a2":"No ver\u00e3o","a3":"Na primavera","c":2},{"id":164,"area":2,"q":"Durante a \u00e9poca do ano em que o cor\u00e7o n\u00e3o tem arma\u00e7\u00f5es, como se pode distinguir o macho da f\u00eamea?","a1":"Pela cor da pele","a2":"Pelo escudo anal","a3":"Pelo tamanho das orelhas","c":2},{"id":165,"area":2,"q":"Em que \u00e9poca ocorre o cio no mufl\u00e3o?","a1":"No m\u00eas de novembro","a2":"No m\u00eas de dezembro","a3":"No m\u00eas de outubro","c":1},{"id":166,"area":2,"q":"As pari\u00e7\u00f5es no mufl\u00e3o verificam-se normalmente em:","a1":"Mar\u00e7o","a2":"Abril","a3":"Maio","c":2},{"id":167,"area":2,"q":"Os mufl\u00f5es machos adultos re\u00fanem-se em grupos independentes:","a1":"No inverno","a2":"Na primavera","a3":"No ver\u00e3o","c":3},{"id":168,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Perdiz-vermelha","a2":"Fais\u00e3o","a3":"Rola-comum","c":1,"img":168},{"id":169,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Uma codorniz","a2":"Uma perdiz-vermelha","a3":"Um fais\u00e3o","c":2,"img":169},{"id":170,"area":2,"q":"A perdiz-vermelha possui:","a1":"Bico e patas vermelhas","a2":"Bico amarelo e patas vermelhas","a3":"Bico vermelho e patas amarelas","c":1},{"id":171,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, uma das formas de distinguir os machos das f\u00eameas \u00e9:","a1":"Os machos serem menores e menos pesados que as f\u00eameas","a2":"Os machos serem maiores e mais pesados que as f\u00eameas","a3":"Os machos serem do mesmo tamanho que as f\u00eameas","c":2},{"id":172,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, uma das formas de distinguir os machos das f\u00eameas \u00e9:","a1":"A cabe\u00e7a dos machos ser mais volumosa que a das f\u00eameas","a2":"A cabe\u00e7a dos machos ser menos volumosa que a das f\u00eameas","a3":"A cabe\u00e7a das f\u00eameas ser mais volumosa que a dos machos","c":1},{"id":173,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, uma das formas de distinguir os machos das f\u00eameas \u00e9:","a1":"As f\u00eameas terem tarsos mais curtos e delgados","a2":"As f\u00eameas terem os tarsos mais compridos e grossos","a3":"As f\u00eameas terem os tarsos mais curtos e grossos","c":1},{"id":174,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, uma das formas de distinguir os machos das f\u00eameas \u00e9:","a1":"Os machos terem tarsos mais curtos e grossos","a2":"Os machos terem tarsos mais compridos e grossos","a3":"Os machos terem tarsos mais curtos e delgados","c":2},{"id":175,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, uma das formas de distinguir os machos das f\u00eameas \u00e9:","a1":"Os machos terem espor\u00f5es com base larga e extremidade arredondada","a2":"Os machos terem espor\u00f5es com base estreita e extremidade bicuda","a3":"Os machos terem espor\u00f5es com base larga e extremidade bicuda","c":1},{"id":176,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, uma das formas de distinguir os machos das f\u00eameas \u00e9:","a1":"As f\u00eameas, quando apresentam espor\u00f5es, estes t\u00eam a base estreita e s\u00e3o bicudos","a2":"As f\u00eameas, quando apresentam espor\u00f5es, estes t\u00eam a base estreita e s\u00e3o redondos","a3":"As f\u00eameas, quando apresentam espor\u00f5es, estes t\u00eam a base larga e s\u00e3o bicudos","c":1},{"id":177,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, enquanto juvenil, a muda das penas tem in\u00edcio:","a1":"Ao primeiro m\u00eas de vida","a2":"Ao segundo m\u00eas de vida","a3":"Ao terceiro m\u00eas de vida","c":1},{"id":178,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, enquanto juvenil, as duas \u00faltimas r\u00e9miges s\u00e3o:","a1":"Pontiagudas e podem apresentar uma pequena pinta branca na extremidade","a2":"Arredondadas e podem apresentar uma pequena pinta branca na extremidade","a3":"Pontiagudas e sem apresentar uma pequena pinta branca na extremidade","c":1},{"id":179,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, o adulto inicia a muda de todas as r\u00e9miges prim\u00e1rias:","a1":"Ao mesmo tempo que o juvenil","a2":"Duas ou tr\u00eas semanas antes do juvenil","a3":"Duas ou tr\u00eas semanas depois do juvenil","c":2},{"id":180,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha adulta, as duas \u00faltimas penas:","a1":"Podem apresentar uma pequena pinta branca na extremidade","a2":"T\u00eam a extremidade arredondada","a3":"T\u00eam a extremidade pontiaguda","c":2},{"id":181,"area":2,"q":"A perdiz-vermelha, \u00e9 uma ave que prefere especialmente:","a1":"Zonas alagadi\u00e7as e incultas","a2":"Zonas florestadas e com matos","a3":"Zonas de culturas cereal\u00edferas","c":3},{"id":182,"area":2,"q":"Qual destas atua\u00e7\u00f5es contribui para a boa gest\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o de perdizes?","a1":"A utiliza\u00e7\u00e3o de pesticidas nas culturas","a2":"O abate de mais de 60% dos efetivos","a3":"O abate de menos de 50% dos efetivos","c":3},{"id":183,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, a alimenta\u00e7\u00e3o durante o primeiro m\u00eas de vida \u00e9:","a1":"Essencialmente insect\u00edvora","a2":"Essencialmente gran\u00edvora","a3":"Essencialmente vegetal","c":1},{"id":184,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha adulta, a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda por:","a1":"Insetos, bagas, flores e gr\u00e3os","a2":"Gr\u00e3os, bolotas, folhas, ra\u00edzes e insetos","a3":"Gr\u00e3os, bolotas, folhas, rebentos, bagas, flores e ra\u00edzes","c":3},{"id":185,"area":2,"q":"A perdiz-vermelha, faz o ninho, geralmente:","a1":"No ch\u00e3o, com o fundo simplesmente coberto de plantas secas","a2":"No ch\u00e3o, com o fundo simplesmente coberto de penas suas","a3":"No ch\u00e3o, com o fundo coberto de plantas secas e penas suas","c":1},{"id":186,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, a postura de ovos, no sul do Pa\u00eds faz-se durante os meses de:","a1":"Mar\u00e7o a abril","a2":"Abril a maio","a3":"Abril a junho","c":1},{"id":187,"area":2,"q":"Os perdigotos logo que nascem:","a1":"Permanecem no ninho durante duas semanas","a2":"Permanecem no ninho pelo menos uma semana","a3":"Abandonam o ninho","c":3},{"id":188,"area":2,"q":"Na perdiz-vermelha, a incuba\u00e7\u00e3o dos ovos, dura cerca de:","a1":"21 dias","a2":"23 dias","a3":"25 dias","c":2},{"id":189,"area":2,"q":"Em m\u00e9dia, o ninho de perdiz-vermelha cont\u00e9m:","a1":"10 ovos","a2":"12 ovos","a3":"14 ovos","c":2},{"id":190,"area":2,"q":"A perdiz-vermelha, durante o ver\u00e3o e at\u00e9 nova \u00e9poca de acasalamento, desloca-se:","a1":"Aos casais","a2":"Isoladamente","a3":"Em bandos","c":3},{"id":191,"area":2,"q":"Para bem gerir uma popula\u00e7\u00e3o de perdizes h\u00e1 que seguir certas regras. Qual est\u00e1 certa?","a1":"Colocar \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o alimento, \u00e1gua e abrigo","a2":"Abater, anualmente, 60% dos efetivos","a3":"Eliminar todos os predadores","c":1},{"id":192,"area":2,"q":"Para manter o n\u00edvel da popula\u00e7\u00e3o de perdizes h\u00e1 que seguir certas regras. Qual est\u00e1 errada?","a1":"Evitar o abuso de pesticidas","a2":"Cuidar da maneira como s\u00e3o feitas as ceifas","a3":"Abater, anualmente, 60% dos efetivos","c":3},{"id":193,"area":2,"q":"Para bem gerir uma popula\u00e7\u00e3o de perdizes h\u00e1 que seguir certas regras. Qual est\u00e1 certa?","a1":"Eliminar todos os predadores","a2":"Abater, anualmente, todos os predadores","a3":"Evitar a deambula\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos vadios","c":3},{"id":194,"area":2,"q":"Numa popula\u00e7\u00e3o bem gerida, por cada ninho de perdiz, chegam em m\u00e9dia \u00e0 idade adulta:","a1":"3 perdigotos","a2":"5 perdigotos","a3":"7 perdigotos","c":2},{"id":195,"area":2,"q":"A perdiz-vermelha faz geralmente o ninho:","a1":"Em arbustos de pequeno porte","a2":"No ch\u00e3o","a3":"Em buracos de muros e paredes","c":2},{"id":196,"area":2,"q":"A perdiz-vermelha adulta distingue-se da juvenil:","a1":"Pela cor e tamanho","a2":"Pela observa\u00e7\u00e3o das r\u00e9miges prim\u00e1rias (as dez penas da extremidade da asa)","a3":"Pelos tarsos e espor\u00f5es","c":2},{"id":197,"area":2,"q":"A perdiz-vermelha \u00e9 uma esp\u00e9cie que prefere:","a1":"Zonas de culturas cereal\u00edferas","a2":"Zonas com solos leves e h\u00famidos","a3":"Zonas rochosas incluindo a orla mar\u00edtima","c":1},{"id":198,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Um pombo-torcaz","a2":"Um pombo-bravo","a3":"Uma rola-comum","c":3,"img":198},{"id":199,"area":2,"q":"A rola-comum distingue-se dos pombos por:","a1":"Ser mais pequena e de silhueta mais esbelta","a2":"Ser mais pequena e de silhueta menos esbelta","a3":"Ser mais pequena e de silhueta mais atarracada","c":1},{"id":200,"area":2,"q":"A rola-comum distingue-se dos pombos por:","a1":"Em voo, ter um batimento de asas menos irregular","a2":"Em voo, ter um batimento de asas mais irregular","a3":"Em voo, ter um batimento de asas mais lento","c":2},{"id":201,"area":2,"q":"A rola-comum distingue-se dos pombos por:","a1":"Em voo, notar-se a cauda negra com barra terminal escura","a2":"Em voo, notar-se a cauda branca com barra terminal escura","a3":"Em voo, notar-se a cauda negra com barra terminal branca","c":3},{"id":202,"area":2,"q":"A rola-comum \u00e9 uma ave migradora que inverna:","a1":"No continente africano e nidifica na Europa","a2":"No continente europeu e nidifica em \u00c1frica","a3":"No continente americano e nidifica na Europa","c":1},{"id":203,"area":2,"q":"A entrada das rolas na Europa d\u00e1-se a partir do m\u00eas de:","a1":"Mar\u00e7o","a2":"Abril","a3":"Maio","c":2},{"id":204,"area":2,"q":"A rola-comum, \u00e9 uma esp\u00e9cie que prefere:","a1":"Matas pouco densas alternando com zonas alagadi\u00e7as","a2":"Matas densas alternando com searas e pastos","a3":"Zonas alagadi\u00e7as alternando com searas e pastos","c":2},{"id":205,"area":2,"q":"A rola-comum, em termos alimentares, \u00e9:","a1":"Uma ave insect\u00edvora","a2":"Uma ave insect\u00edvora e gran\u00edvora","a3":"Uma ave gran\u00edvora","c":3},{"id":206,"area":2,"q":"A rola-comum baseia a sua alimenta\u00e7\u00e3o em:","a1":"Sementes, cereais e tamb\u00e9m insetos, embora em pequena percentagem","a2":"Sementes, rebentos novos e tamb\u00e9m insetos, embora em pequena percentagem","a3":"Cereais, rebentos novos e tamb\u00e9m insetos, embora em pequena percentagem","c":1},{"id":207,"area":2,"q":"A rola-comum \u00e9 normalmente avistada:","a1":"Aos pares ou em grandes grupos","a2":"Aos pares ou isoladas","a3":"Aos pares ou em grupos muito pequenos","c":3},{"id":208,"area":2,"q":"Os primeiros ninhos de rola-comum s\u00e3o feitos em:","a1":"Maio","a2":"Abril","a3":"Junho","c":1},{"id":209,"area":2,"q":"A postura da rola-comum \u00e9 de:","a1":"Tr\u00eas ovos, raramente um","a2":"Dois ovos, raramente um","a3":"Quatro ovos, raramente dois","c":2},{"id":210,"area":2,"q":"A incuba\u00e7\u00e3o dos ovos, no caso da rola-comum:","a1":"\u00c9 feita s\u00f3 pelas f\u00eameas","a2":"\u00c9 feita s\u00f3 pelos machos","a3":"\u00c9 feita por ambos os sexos","c":3},{"id":211,"area":2,"q":"Em voo, a rola-comum distingue-se dos pombos por se notar:","a1":"A cauda negra com barra terminal escura","a2":"A cauda branca com barra terminal escura","a3":"A cauda negra com barra terminal branca","c":3},{"id":212,"area":2,"q":"Qual o habitat preferencial da rola-comum:","a1":"Matas densas alternando com campos abertos","a2":"Florestas","a3":"Zonas h\u00famidas","c":1},{"id":213,"area":2,"q":"A codorniz \u00e9 uma esp\u00e9cie:","a1":"Migradora invernante em todo o Pa\u00eds","a2":"Migradora estival em todo o Pa\u00eds","a3":"Migradora invernante no norte do Pa\u00eds","c":2},{"id":214,"area":2,"q":"Pode afirmar-se que a codorniz \u00e9:","a1":"O mais pequeno animal europeu","a2":"O mais pequeno herb\u00edvoro europeu","a3":"O mais pequeno galin\u00e1ceo europeu","c":3},{"id":215,"area":2,"q":"A codorniz \u00e9 uma esp\u00e9cie que:","a1":"Vem de \u00c1frica para criar na Europa","a2":"Vem do M\u00e9dio Oriente para criar na Europa","a3":"Sedent\u00e1ria no norte do Pa\u00eds","c":1},{"id":216,"area":2,"q":"A codorniz \u00e9 uma esp\u00e9cie que:","a1":"Se pode encontrar durante todo o ano no norte do Pa\u00eds","a2":"Se pode encontrar durante todo o ano no sul do Pa\u00eds","a3":"Se pode encontrar durante todo o ano no sul do Pa\u00eds e nos A\u00e7ores","c":3},{"id":217,"area":2,"q":"O cantar da codorniz pode ser ouvido:","a1":"De dia e ao crep\u00fasculo da manh\u00e3","a2":"De noite e ao crep\u00fasculo da tarde","a3":"Quer de dia quer de noite","c":3},{"id":218,"area":2,"q":"A codorniz \u00e9 uma esp\u00e9cie que prefere:","a1":"Campos cultivados, searas, pastos e espa\u00e7os abertos em bosques","a2":"Campos cultivados, searas, pastos e zonas alagadi\u00e7as","a3":"Campos cultivados, searas, pastos e zonas pedregosas","c":1},{"id":219,"area":2,"q":"A codorniz \u00e9 uma esp\u00e9cie que:","a1":"Nidifica em arbustos de pequeno porte","a2":"Nidifica no solo","a3":"Nidifica em arbustos de m\u00e9dio porte","c":2},{"id":220,"area":2,"q":"O ninho da codorniz \u00e9 formado por:","a1":"Uma ligeira depress\u00e3o forrada com penas da pr\u00f3pria codorniz","a2":"Uma ligeira depress\u00e3o forrada com detritos diversos","a3":"Uma ligeira depress\u00e3o forrada com material vegetal","c":3},{"id":221,"area":2,"q":"A codorniz \u00e9 uma esp\u00e9cie que cria geralmente:","a1":"De meados de maio a junho","a2":"De meados de maio a julho","a3":"De meados de abril a junho","c":1},{"id":222,"area":2,"q":"Na codorniz, a incuba\u00e7\u00e3o dos ovos \u00e9 feita:","a1":"S\u00f3 pelo macho","a2":"S\u00f3 pela f\u00eamea","a3":"Por ambos os sexos","c":2},{"id":223,"area":2,"q":"Na codorniz, a incuba\u00e7\u00e3o dos ovos dura entre:","a1":"12 a 16 dias","a2":"16 a 21 dias","a3":"18 a 21 dias","c":2},{"id":224,"area":2,"q":"Na codorniz, a partir de que idade podem os pintos migrar juntamente com os adultos?","a1":"Com 2 meses","a2":"Com 3 meses","a3":"Com 4 meses","c":1},{"id":225,"area":2,"q":"Pode afirmar-se que a codorniz \u00e9:","a1":"O mais pequeno animal europeu","a2":"O mais pequeno galin\u00e1ceo europeu","a3":"O mais pequeno herb\u00edvoro europeu","c":2},{"id":226,"area":2,"q":"A codorniz faz geralmente o ninho:","a1":"Em arbustos e \u00e1rvores de pequeno porte","a2":"Em \u00e1rvores de grande porte","a3":"No solo","c":3},{"id":227,"area":2,"q":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta:","a1":"A rola inicia a constru\u00e7\u00e3o do ninho em abril","a2":"Os pintos da codorniz podem migrar com os adultos com dois meses de vida","a3":"A lebre tem apenas uma ninhada por ano","c":2},{"id":228,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Um arrabio","a2":"Um pato-trombeteiro","a3":"Um pato-real","c":1,"img":228},{"id":229,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Arrabio","a2":"Frisada","a3":"Pato-real","c":3,"img":229},{"id":230,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos de superf\u00edcie \u00e9:","a1":"Possu\u00edrem tamanho pequeno a m\u00e9dio","a2":"Possu\u00edrem tamanho m\u00e9dio","a3":"Possu\u00edrem tamanho m\u00e9dio a grande","c":1},{"id":231,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos de superf\u00edcie \u00e9:","a1":"Possu\u00edrem pesco\u00e7o, asas e patas curtas","a2":"Possu\u00edrem pesco\u00e7o e patas de tamanho m\u00e9dio","a3":"Possu\u00edrem pesco\u00e7o e patas compridas","c":2},{"id":232,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos de superf\u00edcie \u00e9:","a1":"Possu\u00edrem espelho alar geralmente com brilho met\u00e1lico","a2":"Possu\u00edrem franja alar branca ou p\u00e1lida","a3":"Possu\u00edrem colora\u00e7\u00e3o quase sempre escura","c":1},{"id":233,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos de superf\u00edcie \u00e9:","a1":"Apresentarem dimorfismo sexual vari\u00e1vel conforme as esp\u00e9cies","a2":"N\u00e3o apresentarem dimorfismo sexual","a3":"Apresentarem dimorfismo sexual acentuado na maioria das esp\u00e9cies","c":3},{"id":234,"area":2,"q":"Qual das esp\u00e9cies de patos seguintes n\u00e3o apresenta \u201cespelho alar\u201d?","a1":"Pato-real","a2":"Frisada","a3":"Zarro-comum","c":3},{"id":235,"area":2,"q":"Os patos que apresentam \u201cespelho alar\u201d geralmente com brilho met\u00e1lico, s\u00e3o os:","a1":"Patos de superf\u00edcie","a2":"Patos marinhos","a3":"Patos mergulhadores","c":1},{"id":236,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos de superf\u00edcie \u00e9:","a1":"Terem uma alimenta\u00e7\u00e3o preferencialmente animal","a2":"Obterem a sua alimenta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do mergulho","a3":"Arrancarem as plantas do fundo com o ter\u00e7o posterior emerso","c":3},{"id":237,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos de superf\u00edcie \u00e9:","a1":"Levantarem voo quase na vertical","a2":"Patinharem na \u00e1gua antes de levantar voo","a3":"Emergirem praticamente no local onde imergiram","c":1},{"id":238,"area":2,"q":"A alimenta\u00e7\u00e3o dos patos de superf\u00edcie \u00e9 constitu\u00edda \u00e0 base de:","a1":"Microrganismos em suspens\u00e3o na \u00e1gua e plantas do fundo","a2":"Moluscos, vermes e plantas","a3":"Moluscos, vermes e peixes","c":1},{"id":239,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos mergulhadores \u00e9:","a1":"Possu\u00edrem franja alar branca ou p\u00e1lida","a2":"Possu\u00edrem colora\u00e7\u00e3o quase sempre escura","a3":"Possu\u00edrem espelho com reflexos met\u00e1licos","c":1},{"id":240,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos mergulhadores \u00e9:","a1":"Possu\u00edrem tamanho pequeno a m\u00e9dio","a2":"Possu\u00edrem tamanho m\u00e9dio","a3":"Possu\u00edrem tamanho m\u00e9dio a grande","c":1},{"id":241,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos mergulhadores \u00e9:","a1":"Possu\u00edrem pesco\u00e7o e patas compridas","a2":"Possu\u00edrem pesco\u00e7o, asas e patas curtas","a3":"Possu\u00edrem pesco\u00e7o e patas de tamanho m\u00e9dio","c":2},{"id":242,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos mergulhadores \u00e9:","a1":"Apresentarem dimorfismo sexual vari\u00e1vel conforme as esp\u00e9cies","a2":"Apresentarem dimorfismo sexual acentuado na maioria das esp\u00e9cies","a3":"N\u00e3o apresentarem dimorfismo sexual","c":1},{"id":243,"area":2,"q":"Uma das caracter\u00edsticas dos patos mergulhadores \u00e9:","a1":"Patinharem na \u00e1gua antes de levantar voo","a2":"Levantarem voo quase na vertical","a3":"Emergirem a alguns metros do local onde mergulharam","c":1},{"id":244,"area":2,"q":"Dos seguintes conjuntos de esp\u00e9cies, qual deles \u00e9 vulgar encontrar no m\u00eas de janeiro, num habitat classificado como zona h\u00famida?","a1":"Pato-trombeteiro, galinha-d\u2019\u00e1gua e galeir\u00e3o","a2":"Tarambola-dourada, pato-real e lebre","a3":"Arrabio, pombo-torcaz e galeir\u00e3o","c":1},{"id":245,"area":2,"q":"Nos patos mergulhadores, a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda \u00e0 base de:","a1":"Moluscos, vermes e peixes","a2":"Moluscos, vermes e plantas","a3":"Microrganismos em suspens\u00e3o na \u00e1gua e plantas do fundo","c":2},{"id":246,"area":2,"q":"\u00c0 exce\u00e7\u00e3o do pato-real e do marreco, as restantes esp\u00e9cies de patos ocorrentes no Pa\u00eds:","a1":"Invernam em Portugal e criam no Norte e Centro da Europa","a2":"Invernam em Portugal e criam no Norte e Sul da Europa","a3":"Invernam em Portugal e criam no Sul e Centro da Europa","c":1},{"id":247,"area":2,"q":"A maior parte da popula\u00e7\u00e3o de pato-real ocorrente no nosso Pa\u00eds \u00e9:","a1":"Migradora invernante","a2":"Migradora de passagem","a3":"Sedent\u00e1ria","c":3},{"id":248,"area":2,"q":"A frisada \u00e9 um pato de superf\u00edcie, cujo macho possui um espelho alar:","a1":"Pequeno branco, orlado em cima por negro e ruivo vivo","a2":"Verde brilhante","a3":"Verde bronze","c":1},{"id":249,"area":2,"q":"O pato-trombeteiro macho distingue-se por possuir:","a1":"Dorso cinzento, pesco\u00e7o, cabe\u00e7a e peito cor de tijolo, fronte amarela","a2":"Cabe\u00e7a verde, peito branco, mancha castanha nos flancos e ventre","a3":"Dorso acinzentado, cabe\u00e7a verde, peito castanho, partes inferiores claras","c":2},{"id":250,"area":2,"q":"A f\u00eamea do zarro-comum, distingue-se do macho por possuir:","a1":"Colora\u00e7\u00e3o acastanhada, com anel cinzento-azulado \u00e0 volta do bico","a2":"Um bico espatulado negro","a3":"Uma colora\u00e7\u00e3o acastanhada, com bico alaranjado","c":1},{"id":251,"area":2,"q":"O arrabio \u00e9 um pato de superf\u00edcie que se pode distinguir dos outros patos por:","a1":"Possuir um bico espatulado muito desenvolvido","a2":"Possuir pesco\u00e7o branco e peito cor de tijolo","a3":"Possuir um pesco\u00e7o comparativamente mais longo e esbelto","c":3},{"id":252,"area":2,"q":"O zarro-comum macho \u00e9 um pato mergulhador que se pode distinguir por:","a1":"Possuir cabe\u00e7a e pesco\u00e7o castanho avermelhado, peito e corpo cinzentos","a2":"Possuir cabe\u00e7a avermelhada com sobrancelha branca","a3":"Cor geral castanho acinzentada, pesco\u00e7o, cabe\u00e7a e peito cor de tijolo","c":1},{"id":253,"area":2,"q":"Qual das seguintes esp\u00e9cies apresenta um \u201cespelho azul\u201d?","a1":"Zarro-comum","a2":"Pato-real","a3":"Pato-trombeteiro","c":2},{"id":254,"area":2,"q":"Como se distinguem os patos de superf\u00edcie dos patos mergulhadores?","a1":"S\u00e3o maiores","a2":"Levantam voo quase na vertical","a3":"T\u00eam cores menos brilhantes","c":2},{"id":255,"area":2,"q":"Qual das esp\u00e9cies de patos seguintes n\u00e3o apresenta \u201cespelho alar\u201d?","a1":"Pato-real","a2":"Frisada","a3":"Zarro-comum","c":3},{"id":256,"area":2,"q":"A galinha-d\u2019\u00e1gua possui:","a1":"Bico vermelho com a ponta amarela","a2":"Bico amarelo com ponta vermelha","a3":"Bico vermelho com ponta branca","c":1},{"id":257,"area":2,"q":"A galinha-d\u2019\u00e1gua possui:","a1":"Placa frontal branca","a2":"Placa frontal amarela","a3":"Placa frontal vermelha","c":3},{"id":258,"area":2,"q":"A galinha-d\u2019\u00e1gua \u00e9 muito comum em:","a1":"Charcos, lagoas, zonas alagadas e cursos de \u00e1gua lentos","a2":"Charcos, lagoas e cursos de \u00e1gua muito r\u00e1pidos","a3":"Lagoas, zonas alagadas e cursos de \u00e1gua tempor\u00e1rios","c":1},{"id":259,"area":2,"q":"A galinha-d\u2019\u00e1gua \u00e9 muito comum em:","a1":"Charcos, lagoas, zonas alagadas e cursos de \u00e1gua lentos","a2":"Cursos de \u00e1gua muito r\u00e1pidos sem vegeta\u00e7\u00e3o nas margens","a3":"Zonas de matos e arvoredo abundante","c":1},{"id":260,"area":2,"q":"A atividade da galinha-d\u2019\u00e1gua \u00e9:","a1":"Essencialmente diurna","a2":"Essencialmente noturna","a3":"Essencialmente crepuscular","c":3},{"id":261,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Um galeir\u00e3o","a2":"Uma galinha-d\u2019\u00e1gua","a3":"Um abibe","c":2,"img":261},{"id":262,"area":2,"q":"O galeir\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 galinha-d\u2019\u00e1gua, apresenta um aspeto:","a1":"Mais pesado e menos vivo","a2":"Menos pesado e menos vivo","a3":"Mais pesado e mais vivo","c":1},{"id":263,"area":2,"q":"O galeir\u00e3o distingue-se da galinha-d\u2019\u00e1gua por possuir:","a1":"Bico branco e placa frontal vermelha","a2":"Bico branco e placa frontal branca","a3":"Bico vermelho e placa frontal branca","c":2},{"id":264,"area":2,"q":"Os galeir\u00f5es, durante o inverno:","a1":"Constituem grandes bandos","a2":"Observam-se aos casais","a3":"S\u00e3o animais solit\u00e1rios","c":1},{"id":265,"area":2,"q":"Os galeir\u00f5es, durante a \u00e9poca de reprodu\u00e7\u00e3o:","a1":"S\u00e3o animais muito soci\u00e1veis, constituindo grandes bandos","a2":"S\u00e3o animais combativos e extremamente territoriais","a3":"S\u00e3o animais que andam s\u00f3s ou em pequenos grupos","c":2},{"id":266,"area":2,"q":"Qual a esta\u00e7\u00e3o do ano em que os galeir\u00f5es podem ser observados em grandes bandos?","a1":"Inverno","a2":"Primavera","a3":"Outono","c":1},{"id":267,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Uma perdiz-vermelha","a2":"Uma rola-comum","a3":"Um pombo-torcaz","c":3,"img":267},{"id":268,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Uma rola-comum","a2":"Um pombo-da-rocha","a3":"Um pombo-torcaz","c":2,"img":268},{"id":269,"area":2,"q":"Os pombos podem caracterizar-se por possu\u00edrem:","a1":"Aspeto robusto, asas pontiagudas, cabe\u00e7a pequena, cauda comprida e voo r\u00e1pido","a2":"Aspeto robusto, asas arredondadas, cabe\u00e7a grande, cauda comprida e voo r\u00e1pido","a3":"Aspeto robusto, asas pontiagudas, cabe\u00e7a m\u00e9dia, cauda curta e voo muito r\u00e1pido","c":1},{"id":270,"area":2,"q":"Normalmente, os pombos, fora da \u00e9poca de cria\u00e7\u00e3o:","a1":"Vivem aos pares","a2":"Vivem isolados","a3":"Vivem em bandos","c":3},{"id":271,"area":2,"q":"O pombo-torcaz, distingue-se dos restantes pombos por possuir:","a1":"Duas barras pretas nas asas","a2":"Duas manchas brancas nos lados do pesco\u00e7o e das asas","a3":"Pontas das asas negras e urop\u00edgio branco","c":2},{"id":272,"area":2,"q":"Indique qual dos pombos apresenta maior envergadura:","a1":"Pombo-bravo","a2":"Pombo-da-rocha","a3":"Pombo-torcaz","c":3},{"id":273,"area":2,"q":"O pombo-torcaz distingue-se do pombo-bravo e do pombo-da-rocha por ser:","a1":"O menor dos tr\u00eas pombos","a2":"O maior dos tr\u00eas pombos","a3":"Completamente escuro","c":2},{"id":274,"area":2,"q":"A maioria da popula\u00e7\u00e3o de pombo-torcaz que nos visita \u00e9 proveniente:","a1":"Do Norte da Europa","a2":"Do Sul da Europa","a3":"Do M\u00e9dio Oriente","c":1},{"id":275,"area":2,"q":"O pombo-torcaz, normalmente constr\u00f3i o ninho, em:","a1":"\u00c1rvores, a alturas geralmente elevadas","a2":"Buracos de \u00e1rvores e de edif\u00edcios","a3":"\u00c1rvores baixas e fal\u00e9sias","c":1},{"id":276,"area":2,"q":"Dos pombos existentes entre n\u00f3s, qual deles apresenta distribui\u00e7\u00e3o menos alargada?","a1":"Pombo-da-rocha","a2":"Pombo-torcaz","a3":"Pombo-bravo","c":3},{"id":277,"area":2,"q":"Dos pombos existentes entre n\u00f3s, qual deles \u00e9 parcialmente migrador?","a1":"Pombo-torcaz","a2":"Pombo-da-rocha","a3":"Pombo-bravo","c":1},{"id":278,"area":2,"q":"A qual dos pombos existentes entre n\u00f3s tamb\u00e9m se d\u00e1 o nome de seixa?","a1":"Pombo-torcaz","a2":"Pombo-da-rocha","a3":"Pombo-bravo","c":3},{"id":279,"area":2,"q":"A alimenta\u00e7\u00e3o do pombo-da-rocha \u00e9 \u00e0 base de:","a1":"Bolota e azeitona","a2":"Gr\u00e3os e sementes","a3":"Gr\u00e3os, bagas, sementes e bolotas","c":2},{"id":280,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Uma narceja-comum","a2":"Uma galinhola","a3":"Uma tarambola-dourada","c":2,"img":280},{"id":281,"area":2,"q":"Qual das frases est\u00e1 errada?","a1":"A galinhola \u00e9 uma ave migradora em todo o territ\u00f3rio nacional","a2":"A galinhola \u00e9 uma ave sedent\u00e1ria nos A\u00e7ores","a3":"A galinhola \u00e9 uma ave migradora em Portugal Continental","c":1},{"id":282,"area":2,"q":"O per\u00edodo de atividade da galinhola, \u00e9 fundamentalmente:","a1":"Diurno e noturno","a2":"Crepuscular e diurno","a3":"Crepuscular e noturno","c":3},{"id":283,"area":2,"q":"A galinhola \u00e9 uma ave:","a1":"Solit\u00e1ria","a2":"Que se encontra aos casais","a3":"Que vive em bandos","c":1},{"id":284,"area":2,"q":"A galinhola caracteriza-se por possuir:","a1":"Asas estreitas e arredondadas, bico comprido e direito","a2":"Asas largas e arredondadas, bico curto e direito","a3":"Asas largas e arredondadas, bico comprido e direito","c":3},{"id":285,"area":2,"q":"O voo da galinhola caracteriza-se por ser:","a1":"R\u00e1pido e silencioso entre as \u00e1rvores","a2":"R\u00e1pido e retil\u00edneo","a3":"Lento e silencioso com o bico apontado para o solo","c":1},{"id":286,"area":2,"q":"Quando em voo, a galinhola apresenta uma figura:","a1":"Longil\u00ednea, de asas redondas e bico apontado para o solo","a2":"Atarracada, de asas redondas e bico apontado para o solo","a3":"Atarracada, de asas estreitas e bico apontado para o solo","c":2},{"id":287,"area":2,"q":"A galinhola, para a sua cria\u00e7\u00e3o, procura:","a1":"Pa\u00edses do centro e sul da Europa","a2":"Pa\u00edses do norte de \u00c1frica","a3":"Pa\u00edses do centro e norte da Europa","c":3},{"id":288,"area":2,"q":"A galinhola, em Portugal Continental \u00e9 uma ave migradora:","a1":"Estival","a2":"Invernante","a3":"Primaveril","c":2},{"id":289,"area":2,"q":"A galinhola encontra-se geralmente:","a1":"Em bosques muito densos e fechados","a2":"Em bosques associados a \u00e1reas de cultivo","a3":"Em bosques com vegeta\u00e7\u00e3o arbustiva","c":3},{"id":290,"area":2,"q":"Qual o tipo de zonas que a galinhola prefere para se alimentar?","a1":"Terras frescas e h\u00famidas","a2":"Terras pedregosas e h\u00famidas","a3":"Terras argilosas e secas","c":1},{"id":291,"area":2,"q":"A galinhola:","a1":"Encontra-se normalmente em bandos de grandes dimens\u00f5es","a2":"Encontra-se normalmente em bandos de pequenas dimens\u00f5es","a3":"\u00c9 uma ave solit\u00e1ria","c":3},{"id":292,"area":2,"q":"Qual o habitat preferido da galinhola:","a1":"Zonas abertas e h\u00famidas","a2":"Montados de azinho","a3":"Bosques com vegeta\u00e7\u00e3o arbustiva e terrenos frescos e h\u00famidos","c":3},{"id":293,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Narceja-galega","a2":"Narceja-comum","a3":"Galinhola","c":2,"img":293},{"id":294,"area":2,"q":"As narcejas encontram-se geralmente ligadas a:","a1":"Bosques com vegeta\u00e7\u00e3o arbustiva suficiente para lhes fornecer coberto","a2":"Zonas com solos leves e h\u00famidos","a3":"Grandes plan\u00edcies cultivadas em zonas interiores","c":2},{"id":295,"area":2,"q":"As narcejas para se alimentarem:","a1":"Esgravatam o solo com as patas \u00e0 procura dos invertebrados de que se alimentam","a2":"Utilizam o bico para extra\u00edrem da terra os invertebrados de que se alimentam","a3":"Perseguem os invertebrados de que se alimentam","c":2},{"id":296,"area":2,"q":"As narcejas s\u00e3o caracterizadas por possu\u00edrem:","a1":"Grande bico, pernas e pesco\u00e7o relativamente curtos","a2":"Bico, pernas e pesco\u00e7o relativamente curtos","a3":"Bico, pernas e pesco\u00e7o relativamente compridos","c":1},{"id":297,"area":2,"q":"As narcejas s\u00e3o animais:","a1":"Muito soci\u00e1veis","a2":"Pouco soci\u00e1veis","a3":"Migradoras estivais","c":2},{"id":298,"area":2,"q":"As narcejas, para cria\u00e7\u00e3o, procuram:","a1":"Pa\u00edses do centro e sul da Europa","a2":"Pa\u00edses do norte de \u00c1frica","a3":"Pa\u00edses do centro e norte da Europa","c":3},{"id":299,"area":2,"q":"Entre n\u00f3s, a narceja \u00e9 uma ave:","a1":"Migradora estival","a2":"Migradora invernante","a3":"Parcialmente migradora","c":2},{"id":300,"area":2,"q":"Quantas esp\u00e9cies de narcejas ocorrem entre n\u00f3s?","a1":"1","a2":"2","a3":"3","c":3},{"id":301,"area":2,"q":"Qual das esp\u00e9cies de narcejas ocorrentes \u00e9 extremamente rara?","a1":"Narceja-comum","a2":"Narceja-galega","a3":"Narceja-grande","c":3},{"id":302,"area":2,"q":"Das esp\u00e9cies de narcejas que se podem ca\u00e7ar, qual a que tem maior envergadura?","a1":"Narceja-grande","a2":"Narceja-comum","a3":"Narceja-galega","c":2},{"id":303,"area":2,"q":"A alimenta\u00e7\u00e3o das narcejas baseia-se em:","a1":"Moluscos, insetos, fragmentos vegetais, gr\u00e3os","a2":"Insetos, sementes e plantas aqu\u00e1ticas","a3":"Arroz, milho, carac\u00f3is e pequenas r\u00e3s","c":1},{"id":304,"area":2,"q":"Qual destas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correta?","a1":"A lebre tem orelhas e tamanho diferente do coelho, mas uma colora\u00e7\u00e3o igual","a2":"O pombo-torcaz distingue-se do pombo-bravo por ser mais pequeno","a3":"A narceja-comum distingue-se da narceja-galega por ser maior e ter o bico mais comprido","c":3},{"id":305,"area":2,"q":"A alimenta\u00e7\u00e3o da tarambola-dourada baseia-se sobretudo em:","a1":"Vermes, carac\u00f3is e gr\u00e3os","a2":"insetos e larvas","a3":"Moluscos, crust\u00e1ceos e vermes","c":2},{"id":306,"area":2,"q":"Quantas esp\u00e9cies de tarambolas se podem encontrar em Portugal?","a1":"3","a2":"2","a3":"1","c":2},{"id":307,"area":2,"q":"As tarambolas visitam Portugal:","a1":"Durante o inverno e primavera","a2":"Durante o outono e inverno","a3":"Apenas durante o inverno","c":3},{"id":308,"area":2,"q":"A tarambola-dourada encontra-se:","a1":"Em zonas florestais","a2":"Especialmente em zonas interiores","a3":"Exclusivamente em \u00e1reas costeiras","c":2},{"id":309,"area":2,"q":"Os tordos s\u00e3o:","a1":"P\u00e1ssaros de tamanho pequeno","a2":"P\u00e1ssaros de tamanho grande","a3":"P\u00e1ssaros de tamanho m\u00e9dio","c":3},{"id":310,"area":2,"q":"Quantas esp\u00e9cies de tordos se podem encontrar em Portugal?","a1":"5","a2":"4","a3":"3","c":2},{"id":311,"area":2,"q":"A alimenta\u00e7\u00e3o dos tordos baseia-se em:","a1":"Invertebrados e frutos","a2":"Insetos, moluscos e carac\u00f3is","a3":"Insetos e larvas","c":1},{"id":312,"area":2,"q":"Qual das esp\u00e9cies de tordos \u00e9 a maior?","a1":"Tordeia","a2":"Tordo-zornal","a3":"Tordo-comum","c":1},{"id":313,"area":2,"q":"Qual das esp\u00e9cies de tordos \u00e9 sedent\u00e1ria?","a1":"Tordo-comum","a2":"Tordo-ruivo","a3":"Tordeia","c":3},{"id":314,"area":2,"q":"Qual das seguintes esp\u00e9cies de tordos se pode identificar, em voo, por apresentar a parte inferior das asas de cor branca?","a1":"Tordo-ruivo","a2":"Tordeia","a3":"Tordo-comum","c":2},{"id":315,"area":2,"q":"O habitat dos tordos, est\u00e1 geralmente ligado a:","a1":"Zonas arborizadas ou \u00e0s suas orlas","a2":"Zonas h\u00famidas ou \u00e0s suas orlas","a3":"Zonas cereal\u00edferas ou \u00e0s suas orlas","c":1},{"id":316,"area":2,"q":"O tordo-zornal e o tordo-ruivo s\u00e3o aves invernantes em Portugal que nidificam:","a1":"Em pa\u00edses do Sul da Europa","a2":"Em pa\u00edses do Norte da Europa","a3":"Em pa\u00edses do Norte de \u00c1frica","c":2},{"id":317,"area":2,"q":"Indique qual a frase correta:","a1":"Os saca-rabos t\u00eam uma alimenta\u00e7\u00e3o essencialmente \u00e0 base de coelho-bravo","a2":"Os perdigotos t\u00eam uma alimenta\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 da perdiz adulta","a3":"Os tordos t\u00eam uma alimenta\u00e7\u00e3o baseada em invertebrados e frutos","c":3},{"id":318,"area":2,"q":"Os tordos encontram-se com frequ\u00eancia em:","a1":"Terrenos alagadi\u00e7os","a2":"Grandes plan\u00edcies cultivadas","a3":"Zonas arborizadas ou nas suas orlas","c":3},{"id":319,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Gralha-preta","a2":"Melro","a3":"Estorninho-malhado","c":1,"img":319},{"id":320,"area":2,"q":"A seguinte figura representa:","a1":"Pega-rabuda","a2":"Gaio","a3":"Melro","c":2,"img":320},{"id":321,"area":3,"q":"O principal efeito das aves de rapina sobre as presas em geral e a ca\u00e7a em particular:","a1":"\u00c9 de exterm\u00ednio","a2":"\u00c9 de sele\u00e7\u00e3o","a3":"\u00c9 insignificante","c":2},{"id":322,"area":3,"q":"Qual das frases est\u00e1 incorreta?","a1":"O a\u00e7or \u00e9 uma ave de rapina diurna","a2":"O grifo \u00e9 um necr\u00f3fago","a3":"A coruja-do-mato \u00e9 uma ave de rapina diurna","c":3},{"id":323,"area":3,"q":"Qual dos seguintes grupos \u00e9 composto s\u00f3 por rapinas diurnas?","a1":"Abutres, \u00e1guias e mochos","a2":"Bufos, corujas e abutres","a3":"Milhafres, falc\u00f5es e peneireiros","c":3},{"id":324,"area":3,"q":"Qual das frases est\u00e1 correta?","a1":"As aves de rapina s\u00e3o importantes para a ca\u00e7a e para a agricultura","a2":"As aves de rapina s\u00e3o um fator de desequil\u00edbrio nas popula\u00e7\u00f5es animais","a3":"As aves de rapina s\u00e3o o principal fator de diminui\u00e7\u00e3o da ca\u00e7a","c":1},{"id":325,"area":3,"q":"Em termos alimentares, o lince-ib\u00e9rico \u00e9 uma esp\u00e9cie:","a1":"Exclusivamente insect\u00edvora","a2":"Exclusivamente carn\u00edvora","a3":"Omn\u00edvora","c":2},{"id":326,"area":3,"q":"A alimenta\u00e7\u00e3o do lince-ib\u00e9rico baseia-se em:","a1":"Coelhos-bravos","a2":"Lebres","a3":"Perdizes","c":1},{"id":327,"area":3,"q":"O lince-ib\u00e9rico \u00e9 um animal territorial. Cada animal vive numa \u00e1rea individual que oscila:","a1":"Entre 300 e 500 hectares","a2":"Entre 500 e 800 hectares","a3":"Entre 700 e 900 hectares","c":2},{"id":328,"area":3,"q":"Em Portugal, a abetarda \u00e9 uma ave:","a1":"Residente","a2":"Migradora de inverno","a3":"Migradora de ver\u00e3o","c":1},{"id":329,"area":3,"q":"A abetarda pode ser observada:","a1":"Nas zonas rochosas e muito declivosas","a2":"Nas plan\u00edcies cereal\u00edferas abertas","a3":"Nas zonas densamente arborizadas","c":2},{"id":330,"area":3,"q":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta?","a1":"A abetarda \u00e9 uma esp\u00e9cie cineg\u00e9tica embora n\u00e3o seja permitida a sua ca\u00e7a","a2":"As aves de rapina s\u00e3o importantes para a ca\u00e7a e para a agricultura","a3":"As esp\u00e9cies que n\u00e3o constam do calend\u00e1rio venat\u00f3rio s\u00e3o consideradas protegidas","c":2},{"id":331,"area":3,"q":"A abetarda:","a1":"\u00c9 uma esp\u00e9cie cineg\u00e9tica e pode ser ca\u00e7ada de outubro a dezembro","a2":"N\u00e3o \u00e9 uma esp\u00e9cie cineg\u00e9tica","a3":"\u00c9 uma esp\u00e9cie cineg\u00e9tica e pode ser ca\u00e7ada nas condi\u00e7\u00f5es definidas em edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","c":2},{"id":332,"area":3,"q":"Durante a maior parte do ano, as abetardas mant\u00eam-se normalmente:","a1":"Em bandos separados por sexo","a2":"Em casais","a3":"Em bandos com exemplares dos dois sexos","c":1},{"id":333,"area":3,"q":"O lince-ib\u00e9rico \u00e9:","a1":"Uma esp\u00e9cie de ca\u00e7a maior","a2":"Uma esp\u00e9cie de ca\u00e7a menor","a3":"Uma esp\u00e9cie n\u00e3o cineg\u00e9tica","c":3},{"id":334,"area":3,"q":"O habitat do lince-ib\u00e9rico \u00e9 tipicamente constitu\u00eddo por:","a1":"Matagais densos, em \u00e1reas de escassa influ\u00eancia humana","a2":"Zonas cereal\u00edferas, entrecortadas por bosques de \u00e1rvores de folha caduca","a3":"Terrenos muito acidentados, entrecortados com \u00e1reas cultivadas","c":1},{"id":335,"area":3,"q":"As aves de rapina merecem o estatuto de esp\u00e9cies integralmente protegidas, pelo que:","a1":"S\u00f3 podem ser ca\u00e7adas com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do ICNF","a2":"Podem ser ca\u00e7adas sempre que provoquem preju\u00edzos na agricultura","a3":"Nunca podem ser ca\u00e7adas","c":3},{"id":336,"area":3,"q":"A abund\u00e2ncia e diversidade das aves de rapina s\u00e3o indicadores seguros de que uma regi\u00e3o:","a1":"Possui comunidades animais ricas e s\u00e3s","a2":"Possui uma elevada degrada\u00e7\u00e3o do habitat","a3":"Possui fraca densidade das popula\u00e7\u00f5es presa","c":1},{"id":337,"area":3,"q":"Em que situa\u00e7\u00e3o pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0 \u00e1guia-pesqueira?","a1":"Quando se pretende utilizar em cetraria","a2":"Desde que tenha carta de ca\u00e7ador de cetreiro","a3":"Nunca","c":3},{"id":338,"area":3,"q":"Qual das frases est\u00e1 correta?","a1":"As aves de rapina capturam, preferencialmente, animais velhos e doentes, contribuindo para a sanidade das popula\u00e7\u00f5es","a2":"As aves de rapina exterminam a ca\u00e7a","a3":"A degrada\u00e7\u00e3o do habitat provoca o aumento das popula\u00e7\u00f5es de aves de rapina","c":1},{"id":339,"area":3,"q":"Qual das esp\u00e9cies mencionadas n\u00e3o \u00e9 cineg\u00e9tica?","a1":"O gaio","a2":"O melro","a3":"O gavi\u00e3o","c":3},{"id":340,"area":3,"q":"Qual das esp\u00e9cies abaixo mencionadas n\u00e3o \u00e9 cineg\u00e9tica?","a1":"Abibe","a2":"Saca-rabos","a3":"Melro","c":1},{"id":341,"area":3,"q":"Indique qual a situa\u00e7\u00e3o em que se pode ca\u00e7ar uma perdiz-cinzenta ou charrela?","a1":"Nas condi\u00e7\u00f5es definidas em edital do Instituto da Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","a2":"Em terrenos cineg\u00e9ticos ordenados","a3":"Em nenhuma situa\u00e7\u00e3o","c":3},{"id":342,"area":3,"q":"A qual destas esp\u00e9cies n\u00e3o pode ser autorizada a sua ca\u00e7a?","a1":"Pato-trombeteiro","a2":"Tarambola-dourada","a3":"Tarambola-prateada","c":3},{"id":343,"area":3,"q":"Quando se pode ca\u00e7ar um a\u00e7or?","a1":"Quando se pretende fazer cria\u00e7\u00e3o em cativeiro","a2":"Quando se pretende praticar cetraria","a3":"Nunca se pode ca\u00e7ar","c":3},{"id":344,"area":3,"q":"Qual das esp\u00e9cies mencionadas n\u00e3o \u00e9 cineg\u00e9tica?","a1":"Pega","a2":"Gaio","a3":"Abetarda","c":3},{"id":345,"area":3,"q":"Indique qual a situa\u00e7\u00e3o em que se pode capturar uma ave de rapina?","a1":"Quando se pretende utilizar em cetraria","a2":"Nenhuma","a3":"Desde que se tenha carta de cetreiro","c":2},{"id":346,"area":3,"q":"Qual das esp\u00e9cies abaixo mencionadas n\u00e3o \u00e9 cineg\u00e9tica?","a1":"Mufl\u00e3o","a2":"Texugo","a3":"Cor\u00e7o","c":2},{"id":347,"area":3,"q":"Qual das seguintes esp\u00e9cies n\u00e3o pode ser ca\u00e7ada?","a1":"Mufl\u00e3o","a2":"Gamo","a3":"Charrela ou perdiz-cinzenta","c":3},{"id":348,"area":3,"q":"As aves de rapina podem ser ca\u00e7adas?","a1":"N\u00e3o","a2":"Sim, desde que constem na portaria do calend\u00e1rio venat\u00f3rio","a3":"Sim, com uma autoriza\u00e7\u00e3o do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas caso provoquem preju\u00edzos","c":1},{"id":349,"area":3,"q":"A abetarda:","a1":"\u00c9 uma esp\u00e9cie cineg\u00e9tica cuja ca\u00e7a pode ser autorizada de outubro a dezembro","a2":"N\u00e3o \u00e9 uma esp\u00e9cie cineg\u00e9tica","a3":"\u00c9 uma esp\u00e9cie cineg\u00e9tica e pode ser ca\u00e7ada nas condi\u00e7\u00f5es definidas em edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","c":2},{"id":350,"area":3,"q":"Normalmente as aves de rapina t\u00eam sobre as popula\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas de que se alimentam:","a1":"Um efeito de sele\u00e7\u00e3o tornando-as mais saud\u00e1veis","a2":"Um efeito prejudicial, contribuindo para o aumento de doen\u00e7as","a3":"Um efeito prejudicial, porque reduzem fortemente as popula\u00e7\u00f5es cineg\u00e9ticas","c":1},{"id":351,"area":3,"q":"Qual das esp\u00e9cies mencionadas n\u00e3o \u00e9 cineg\u00e9tica?","a1":"Pato branco","a2":"Piadeira","a3":"Negrinha","c":1},{"id":352,"area":3,"q":"As aves de rapina alimentam-se preferencialmente de:","a1":"Animais mais robustos reduzindo substancialmente as popula\u00e7\u00f5es","a2":"Presas mais saud\u00e1veis e robustas","a3":"Presas debilitadas contribuindo assim para popula\u00e7\u00f5es mais saud\u00e1veis","c":3},{"id":353,"area":3,"q":"\u201cAs aves de rapina s\u00e3o importantes para a ca\u00e7a\u201d \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o:","a1":"Falsa, porque as aves de rapina diminuem drasticamente as popula\u00e7\u00f5es cineg\u00e9ticas","a2":"Falsa, porque as aves de rapina n\u00e3o interferem nas popula\u00e7\u00f5es das esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas","a3":"Verdadeiras, porque capturam preferencialmente animais doentes e velhos contribuindo para a sanidade das popula\u00e7\u00f5es","c":3},{"id":354,"area":3,"q":"Qual das seguintes esp\u00e9cies \u00e9 protegida:","a1":"Gamo","a2":"Lince","a3":"Mufl\u00e3o","c":2},{"id":355,"area":3,"q":"Qual das seguintes esp\u00e9cies n\u00e3o \u00e9 cineg\u00e9tica?","a1":"Gamo","a2":"Mufl\u00e3o","a3":"Lince","c":3},{"id":356,"area":3,"q":"Qual destas esp\u00e9cies n\u00e3o \u00e9 cineg\u00e9tica?","a1":"Gaio","a2":"Lobo","a3":"Pega-rabuda","c":2},{"id":357,"area":3,"q":"Durante a maior parte do ano, as abetardas:","a1":"Vivem em bandos do mesmo sexo","a2":"Vivem em bandos de ambos os sexos","a3":"Vivem em casais","c":1},{"id":358,"area":3,"q":"Qual das seguintes esp\u00e9cies n\u00e3o \u00e9 cineg\u00e9tica?","a1":"Arrabio","a2":"Milhafre","a3":"Pato-trombeteiro","c":2},{"id":359,"area":3,"q":"Qual das seguintes esp\u00e9cies \u00e9 protegida?","a1":"\u00c1guia-imperial","a2":"Tarambola-dourada","a3":"Narceja-comum","c":1},{"id":360,"area":3,"q":"Indique qual o grupo constitu\u00eddo unicamente por esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas:","a1":"Abetarda, arrabio, tarambola-prateada","a2":"Perdiz-cinzenta, piadeira, narceja-grande","a3":"Narceja-galega, pega-rabuda, saca-rabos","c":3},{"id":361,"area":3,"q":"Em que situa\u00e7\u00e3o se podem ca\u00e7ar aves de rapina?","a1":"Quando causam preju\u00edzos na agricultura","a2":"Quando o Instituto da Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas autoriza","a3":"Nunca","c":3},{"id":362,"area":4,"q":"Em que locais \u00e9 proibido ca\u00e7ar, bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de 500 metros?","a1":"Nos povoados","a2":"Nos terrenos adjacentes a estabelecimentos hospitalares","a3":"Nos terrenos ocupados com culturas frut\u00edcolas","c":2},{"id":363,"area":4,"q":"Em que locais \u00e9 proibido ca\u00e7ar, bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de 500 metros?","a1":"Nos terrenos adjacentes a instala\u00e7\u00f5es militares ou de for\u00e7as de seguran\u00e7a","a2":"Das linhas de caminho-de-ferro","a3":"Nos terrenos ocupados com culturas hort\u00edcolas","c":1},{"id":364,"area":4,"q":"Nas estradas nacionais e linhas de caminho-de-ferro, \u00e9:","a1":"Proibido ca\u00e7ar, bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de 100 metros","a2":"Proibido ca\u00e7ar, bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de 250 metros","a3":"Proibido ca\u00e7ar, mas s\u00f3 quando existe tr\u00e2nsito","c":1},{"id":365,"area":4,"q":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar nos povoados e numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de:","a1":"500 metros","a2":"250 metros","a3":"750 metros","c":2},{"id":366,"area":4,"q":"Em que locais \u00e9 proibido ca\u00e7ar, bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de 500 metros?","a1":"Estradas nacionais, itiner\u00e1rios principais e autoestradas","a2":"Praias de banho e terrenos adjacentes a estabelecimentos de ensino","a3":"Aer\u00f3dromos, estradas regionais e estradas municipais","c":2},{"id":367,"area":4,"q":"Em que locais \u00e9 proibido ca\u00e7ar, bem como em quaisquer terrenos que os circundem numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de 100 metros?","a1":"Nos api\u00e1rios e pombais devidamente sinalizados","a2":"Nos aparcamentos de gado devidamente sinalizados","a3":"Nos olivais e pomares com instala\u00e7\u00e3o de rega gota-a-gota","c":1},{"id":368,"area":4,"q":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de 500 metros em terrenos adjacentes a:","a1":"Aer\u00f3dromos, cemit\u00e9rios, estradas regionais e estradas municipais","a2":"Instala\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas, parques de campismo e desportivos","a3":"\u00c1reas de ref\u00fagio de ca\u00e7a e aparcamentos de gado devidamente sinalizados","c":2},{"id":369,"area":4,"q":"\u00c9 sempre proibido ca\u00e7ar:","a1":"Nos aer\u00f3dromos, cemit\u00e9rios e estradas municipais","a2":"Nos terrenos ocupados com planta\u00e7\u00f5es florestais com altura m\u00e9dia superior a 1,50 metros","a3":"Nos olivais, pomares e vinhas","c":1},{"id":370,"area":4,"q":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar:","a1":"A 300 metros das casas de habita\u00e7\u00e3o","a2":"A 250 metros de uma estrada nacional","a3":"Nos aparcamentos de gado","c":3},{"id":371,"area":4,"q":"Num aparcamento de gado devidamente sinalizado:","a1":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar","a2":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar a menos de 250 metros dos animais","a3":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar a menos de 100 metros de gado bravo","c":1},{"id":372,"area":4,"q":"Nos locais abaixo indicados \u00e9 proibido ca\u00e7ar sem consentimento de quem de direito, mas h\u00e1 um deles que carece obrigatoriamente de sinaliza\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9?","a1":"Quintais anexos a casas de habita\u00e7\u00e3o","a2":"Jardins anexos a casas de habita\u00e7\u00e3o","a3":"Zonas de ca\u00e7a","c":3},{"id":373,"area":4,"q":"Num olival, onde esteja este sinal, pode-se ca\u00e7ar?","a1":"N\u00e3o","a2":"Sim","a3":"Sim, desde que n\u00e3o tenha azeitona","c":1,"img":14},{"id":374,"area":4,"q":"\u00c9 proibido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a numa estrada nacional, bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de:","a1":"100 metros","a2":"250 metros","a3":"300 metros","c":1},{"id":375,"area":4,"q":"Este sinal indica:","a1":"Zona de ca\u00e7a tur\u00edstica","a2":"Proibi\u00e7\u00e3o de ca\u00e7ar","a3":"Aparcamento de gado","c":2,"img":14},{"id":376,"area":4,"q":"A partir de que dist\u00e2ncia de uma escola se pode ca\u00e7ar?","a1":"150 metros","a2":"200 metros","a3":"500 metros","c":3},{"id":377,"area":4,"q":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar nas \u00e1reas percorridas por inc\u00eandios bem como numa faixa de 250 metros em redor:","a1":"S\u00f3 enquanto dura o inc\u00eandio","a2":"Enquanto dura o inc\u00eandio e durante os 30 dias seguintes","a3":"Enquanto dura o inc\u00eandio e durante os 10 dias seguintes","c":2},{"id":378,"area":4,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados, na ca\u00e7a de salto uma linha de ca\u00e7adores n\u00e3o pode incluir mais de:","a1":"2 ca\u00e7adores","a2":"5 ca\u00e7adores","a3":"10 Ca\u00e7adores","c":2},{"id":379,"area":4,"q":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar nas praias de banho bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de:","a1":"500 metros","a2":"150 metros","a3":"100 metros","c":1},{"id":380,"area":4,"q":"A proibi\u00e7\u00e3o de ca\u00e7ar sem consentimento de quem de direito, s\u00f3 \u00e9 eficaz e depende de sinaliza\u00e7\u00e3o em que situa\u00e7\u00e3o?","a1":"Nos terrenos circundados em toda sua extens\u00e3o por um muro de 1,5 metros de altura","a2":"Nos quintais anexos a casas de habita\u00e7\u00e3o","a3":"Nas zonas de ca\u00e7a","c":3},{"id":381,"area":4,"q":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta?","a1":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar a mais de 100 metros das linhas de caminho de ferro","a2":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar a mais de 100 metros das praias de banho","a3":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar a mais de 100 metros dos aeroportos","c":1},{"id":382,"area":4,"q":"\u00c9 proibido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a numa linha de caminho-de-ferro, bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de:","a1":"100 metros","a2":"150 metros","a3":"200 metros","c":1},{"id":383,"area":4,"q":"Numa faixa de terreno de 100 metros ao longo das linhas de caminho-de-ferro, o ca\u00e7ador:","a1":"Nunca pode ca\u00e7ar","a2":"Pode ca\u00e7ar com consentimento de quem de direito","a3":"Pode ca\u00e7ar sem arma de fogo","c":1},{"id":384,"area":4,"q":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta?","a1":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar a 250 metros das linhas de caminho-de-ferro","a2":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar a 250 metros das praias de banho","a3":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar a 250 metros dos aeroportos","c":1},{"id":385,"area":4,"q":"Qual das seguintes frases est\u00e1 correta?","a1":"\u00c9 crime ca\u00e7ar com uma taxa de \u00e1lcool no sangue inferior a 1,2 g/l","a2":"\u00c9 crime ca\u00e7ar javalis em terrenos cobertos de neve","a3":"\u00c9 crime ca\u00e7ar em zonas de ca\u00e7a \u00e0s quais n\u00e3o se tenha legalmente acesso","c":3},{"id":386,"area":4,"q":"Constitui crime de ca\u00e7a:","a1":"Ca\u00e7ar a 50 metros das estradas municipais alcatroadas","a2":"Utilizar auxiliares fora das condi\u00e7\u00f5es estabelecidas","a3":"Utilizar chamarizes na ca\u00e7a aos patos","c":2},{"id":387,"area":4,"q":"Indique qual das frases est\u00e1 correta:","a1":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar as esp\u00e9cies que constem do calend\u00e1rio venat\u00f3rio publicado anualmente","a2":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar todas as esp\u00e9cies classificadas como cineg\u00e9ticas","a3":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar qualquer esp\u00e9cie que cause preju\u00edzos na agricultura","c":1},{"id":388,"area":4,"q":"A utiliza\u00e7\u00e3o de cartuchos carregados com zagalotes:","a1":"\u00c9 permitida aos associados das zonas de ca\u00e7a associativas nas batidas \u00e0s raposas","a2":"\u00c9 permitida aos ca\u00e7adores das zonas de ca\u00e7a municipais nas montarias aos javalis","a3":"\u00c9 proibida na ca\u00e7a","c":3},{"id":389,"area":4,"q":"Os cartuchos carregados com chumbos de di\u00e2metro superior a 4,5 mm, vulgarmente designados por zagalotes:","a1":"Podem ser utilizados na ca\u00e7a \u00e0 raposa","a2":"N\u00e3o podem ser utilizados na ca\u00e7a","a3":"Podem ser utilizados na ca\u00e7a ao veado pelo processo de aproxima\u00e7\u00e3o","c":2},{"id":390,"area":4,"q":"Na ca\u00e7a \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a menor sedent\u00e1ria:","a1":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o e a deten\u00e7\u00e3o de cartuchos carregados com bala","a2":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o e a deten\u00e7\u00e3o de cartuchos carregados com chumbos","a3":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e3es de ca\u00e7a","c":1},{"id":391,"area":4,"q":"A utiliza\u00e7\u00e3o de armas semiautom\u00e1ticas que comportem mais de tr\u00eas muni\u00e7\u00f5es:","a1":"\u00c9 permitida na ca\u00e7a \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior","a2":"\u00c9 permitida na ca\u00e7a aos tordos","a3":"\u00c9 proibida","c":3},{"id":392,"area":4,"q":"Na ca\u00e7a \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior:","a1":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de espingardas ca\u00e7adeiras","a2":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o e a deten\u00e7\u00e3o de cartuchos carregados com chumbos","a3":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o e a deten\u00e7\u00e3o de cartuchos carregados com bala","c":2},{"id":393,"area":4,"q":"Nos olivais \u00e9 proibido ca\u00e7ar:","a1":"Sempre","a2":"Nunca","a3":"Se estiverem sinalizados com o sinal de proibi\u00e7\u00e3o de ca\u00e7ar","c":3},{"id":394,"area":4,"q":"Numa \u00e1rea delimitada por este sinal:","a1":"N\u00e3o se pode ca\u00e7ar","a2":"Pode-se ca\u00e7ar mediante consentimento de quem de direito","a3":"Pode-se ca\u00e7ar mediante consentimento do presidente da junta de freguesia","c":1,"img":14},{"id":395,"area":4,"q":"Qual dos seguintes atos n\u00e3o constitui crime de ca\u00e7a?","a1":"Ca\u00e7ar esp\u00e9cies n\u00e3o cineg\u00e9ticas","a2":"Ca\u00e7ar com uma taxa de \u00e1lcool no sangue inferior a 1,2 g/l","a3":"Ca\u00e7ar em \u00e1reas de n\u00e3o ca\u00e7a","c":2},{"id":396,"area":4,"q":"A partir de que dist\u00e2ncia de uma instala\u00e7\u00e3o militar se pode ca\u00e7ar?","a1":"200 metros","a2":"250 metros","a3":"500 metros","c":3},{"id":397,"area":4,"q":"Num terreno circundado com este sinal, n\u00e3o \u00e9 permitido:","a1":"Treinar c\u00e3es de ca\u00e7a","a2":"Praticar atividades de car\u00e1ter cineg\u00e9tico","a3":"Ca\u00e7ar sem consentimento de quem de direito","c":3,"img":397},{"id":398,"area":4,"q":"Indique a frase correta:","a1":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar num pinhal em que as esp\u00e9cies florestais tenham uma altura m\u00e9dia superior a 80cm","a2":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar num ref\u00fagio de ca\u00e7a desde que seja s\u00f3cio de um clube de ca\u00e7adores","a3":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar a menos de 100 metros de uma estrada nacional","c":1},{"id":399,"area":4,"q":"Num eucaliptal com altura m\u00e9dia de 1 metro:","a1":"\u00c9 sempre proibido ca\u00e7ar","a2":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar, desde que o di\u00e2metro do tronco seja inferior a 5 cm","a3":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar","c":3},{"id":400,"area":4,"q":"Qual dos seguintes atos constitui crime de ca\u00e7a?","a1":"Ca\u00e7ar sem licen\u00e7a de ca\u00e7a","a2":"Ca\u00e7ar em \u00e1reas de direito \u00e0 n\u00e3o ca\u00e7a","a3":"Ca\u00e7ar sem trazer consigo a carta de ca\u00e7ador","c":2},{"id":401,"area":4,"q":"\u00c9 proibido ca\u00e7ar nos olivais?","a1":"Sim, \u00e9 sempre proibido","a2":"N\u00e3o","a3":"S\u00f3 quando sinalizados com o sinal de proibi\u00e7\u00e3o de ca\u00e7ar","c":3},{"id":402,"area":4,"q":"Num quintal de uma casa de habita\u00e7\u00e3o, bem como numa faixa envolvente de 250 metros, \u00e9:","a1":"Sempre proibido ca\u00e7ar","a2":"Sempre permitido ca\u00e7ar","a3":"Proibido ca\u00e7ar sem consentimento de quem de direito","c":3},{"id":403,"area":4,"q":"Qual das seguintes situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o constitui crime de ca\u00e7a?","a1":"Ca\u00e7ar com uma taxa de \u00e1lcool no sangue superior a 1,2g/l","a2":"Ca\u00e7ar com uma taxa de \u00e1lcool no sangue inferior a 1,2g/l","a3":"Ca\u00e7ar com uma taxa de \u00e1lcool no sangue igual a 1,2g/l","c":2},{"id":404,"area":4,"q":"\u00c9 proibido o exerc\u00edcio da ca\u00e7a numa estrada nacional, bem como numa faixa de prote\u00e7\u00e3o de:","a1":"100 metros","a2":"150 metros","a3":"200 metros","c":1},{"id":405,"area":4,"q":"Qual dos seguintes atos n\u00e3o constitui crime de ca\u00e7a?","a1":"Deter, transportar ou usar fur\u00e3o sem autoriza\u00e7\u00e3o","a2":"Utilizar auxiliares fora das condi\u00e7\u00f5es estabelecidas","a3":"Ca\u00e7ar com uma taxa de \u00e1lcool no sangue inferior a 1,2g/l","c":3},{"id":406,"area":4,"q":"Ca\u00e7ar uma esp\u00e9cie n\u00e3o cineg\u00e9tica, \u00e9:","a1":"Contra ordena\u00e7\u00e3o grave","a2":"Crime de ca\u00e7a","a3":"Conduta negligente","c":2},{"id":407,"area":4,"q":"Indique em quais dos terrenos a proibi\u00e7\u00e3o de ca\u00e7ar s\u00f3 se torna eficaz desde que sinalizados:","a1":"\u00c1reas de ref\u00fagio de ca\u00e7a","a2":"Queimadas e terrenos percorridos por inc\u00eandios","a3":"Instala\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas e parques de campismo","c":1},{"id":408,"area":4,"q":"A 200 metros de uma casa de habita\u00e7\u00e3o pode praticar-se o ato venat\u00f3rio?","a1":"Sim, mas s\u00f3 pelo processo de espera","a2":"Sim, sem quaisquer restri\u00e7\u00f5es","a3":"Sim, mas s\u00f3 com autoriza\u00e7\u00e3o de quem de direito","c":3},{"id":409,"area":4,"q":"Constitui crime de ca\u00e7a:","a1":"Ca\u00e7ar sem ser portador de bilhete de identidade","a2":"Ca\u00e7ar sem estar habilitado com carta de ca\u00e7ador","a3":"Ca\u00e7ar a 200 metros de um pombal devidamente sinalizado","c":2},{"id":410,"area":4,"q":"Constitui crime de ca\u00e7a:","a1":"Ca\u00e7ar a 50 metros das estradas municipais alcatroadas","a2":"Utilizar auxiliares fora das condi\u00e7\u00f5es estabelecidas","a3":"Utilizar chamarizes na ca\u00e7a aos patos","c":2},{"id":411,"area":4,"q":"Constitui crime de ca\u00e7a:","a1":"Abandonar os animais que auxiliam e acompanham o ca\u00e7ador no exerc\u00edcio da ca\u00e7a","a2":"Ca\u00e7ar patos \u00e0 espera, at\u00e9 100 metros dos planos \u00e1gua, depois das 16 horas e at\u00e9 ao p\u00f4r-dosol","a3":"Ca\u00e7ar com uma taxa de \u00e1lcool no sangue igual a 1,0 g/l","c":1},{"id":412,"area":4,"q":"A cria\u00e7\u00e3o em cativeiro de esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas e subesp\u00e9cies n\u00e3o identificadas em portaria \u00e9:","a1":"Proibida","a2":"Permitida desde que a produ\u00e7\u00e3o seja para consumo alimentar","a3":"Permitida desde que a produ\u00e7\u00e3o se destine a largadas em campos de treino de ca\u00e7a","c":1},{"id":413,"area":5,"q":"Como \u00e9 que um ca\u00e7ador pode ter acesso a uma zona de ca\u00e7a municipal?","a1":"S\u00f3 se fizer a inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e for contemplado em sorteio p\u00fablico","a2":"S\u00f3 se for associado da zona de ca\u00e7a municipal","a3":"S\u00f3 se for propriet\u00e1rio de terrenos integrados na zona de ca\u00e7a municipal","c":1},{"id":414,"area":5,"q":"T\u00eam acesso \u00e0s zonas de ca\u00e7a tur\u00edsticas:","a1":"S\u00f3 os propriet\u00e1rios dos terrenos e seus convidados","a2":"S\u00f3 os ca\u00e7adores estrangeiros, os s\u00f3cios e seus convidados","a3":"Todos os ca\u00e7adores que cumpram as normas privativas de funcionamento das mesmas","c":3},{"id":415,"area":5,"q":"T\u00eam acesso \u00e0s zonas de ca\u00e7a associativas:","a1":"S\u00f3 os propriet\u00e1rios dos terrenos","a2":"S\u00f3 os ca\u00e7adores estrangeiros","a3":"S\u00f3 os ca\u00e7adores associados e os convidados","c":3},{"id":416,"area":6,"q":"A ca\u00e7a \u00e0 lebre pelo processo de batida pode ser permitida apenas:","a1":"Nos meses de outubro a janeiro","a2":"Nos meses de janeiro e fevereiro","a3":"Em zonas de ca\u00e7a","c":3},{"id":417,"area":6,"q":"A ca\u00e7a \u00e0 lebre a corric\u00e3o nos meses de janeiro e fevereiro:","a1":"\u00c9 proibida","a2":"\u00c9 permitida nas condi\u00e7\u00f5es definidas em edital do ICNF","a3":"\u00c9 permitida nas zonas de ca\u00e7a","c":3},{"id":418,"area":6,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos ordenados quais os processos de ca\u00e7a autorizados para o coelho?","a1":"De salto, \u00e0 espera, de batida, a corric\u00e3o, de cetraria e com fur\u00e3o","a2":"De salto, de batida, de aproxima\u00e7\u00e3o, de cetraria e com fur\u00e3o","a3":"De salto, \u00e0 espera, de batida, a corric\u00e3o, de aproxima\u00e7\u00e3o e com fur\u00e3o","c":1},{"id":419,"area":6,"q":"O processo de ca\u00e7a \u201cde aproxima\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 permitido na ca\u00e7a:","a1":"S\u00f3 \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a menor sedent\u00e1rias","a2":"S\u00f3 \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a menor aqu\u00e1ticas","a3":"S\u00f3 \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior","c":3},{"id":420,"area":6,"q":"A ca\u00e7a \u00e0s narcejas pelo processo de cetraria:","a1":"\u00c9 permitida nos meses de outubro a fevereiro","a2":"\u00c9 permitida nos meses de janeiro e fevereiro, mas s\u00f3 nas zonas de ca\u00e7a","a3":"\u00c9 proibida","c":3},{"id":421,"area":6,"q":"Qual dos processos de ca\u00e7a \u00e9 proibido na ca\u00e7a \u00e0s esp\u00e9cies de ca\u00e7a menor?","a1":"De salto","a2":"De aproxima\u00e7\u00e3o","a3":"De batida","c":2},{"id":422,"area":6,"q":"Qual dos seguintes processos de ca\u00e7a \u00e9 proibido na ca\u00e7a ao javali?","a1":"\u00c0 espera","a2":"De aproxima\u00e7\u00e3o","a3":"A corric\u00e3o","c":3},{"id":423,"area":6,"q":"Qual o limite o m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0 lebre?","a1":"Setembro a fevereiro","a2":"Setembro a dezembro","a3":"Outubro a dezembro","c":1},{"id":424,"area":6,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos ordenados, no m\u00eas de agosto, pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0 rola por qual dos seguintes processos?","a1":"De salto","a2":"\u00c0 espera","a3":"Cetraria","c":2},{"id":425,"area":6,"q":"Qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a ao estorninho-malhado?","a1":"De outubro a fevereiro","a2":"De dezembro a fevereiro","a3":"De outubro a mar\u00e7o","c":1},{"id":426,"area":6,"q":"Em janeiro e fevereiro pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0 lebre em zonas de ca\u00e7a por qual dos seguintes processos:","a1":"De batida","a2":"A corric\u00e3o","a3":"\u00c0 espera","c":2},{"id":427,"area":6,"q":"As montarias aos javalis podem ser realizadas:","a1":"S\u00f3 em terrenos cineg\u00e9ticos ordenados","a2":"Em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados todo o ano","a3":"Em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados, de outubro a fevereiro nos locais e condi\u00e7\u00f5es definidos em edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","c":3},{"id":428,"area":6,"q":"Qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a ao pombo-bravo?","a1":"Agosto a janeiro","a2":"Setembro a fevereiro","a3":"Agosto a fevereiro","c":3},{"id":429,"area":6,"q":"Em zonas de ca\u00e7a pode ser autorizada a ca\u00e7a de batida:","a1":"\u00c0 perdiz","a2":"\u00c0 codorniz","a3":"\u00c0 tarambola-dourada","c":1},{"id":430,"area":6,"q":"Qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0 codorniz?","a1":"De agosto a outubro","a2":"De agosto a dezembro","a3":"De setembro a dezembro","c":3},{"id":431,"area":6,"q":"Dos processos abaixo indicados qual n\u00e3o pode ser usado na ca\u00e7a \u00e0 perdiz?","a1":"De salto","a2":"\u00c0 espera","a3":"Cetraria","c":2},{"id":432,"area":6,"q":"Quais os processos de ca\u00e7a autorizados na ca\u00e7a \u00e0s narcejas?","a1":"De salto e de cetraria","a2":"De salto e \u00e0 espera","a3":"De salto e de batida","c":2},{"id":433,"area":6,"q":"A ca\u00e7a \u00e0s rolas pode ser exercida pelo processo:","a1":"De salto","a2":"De espera","a3":"De cetraria","c":2},{"id":434,"area":6,"q":"Qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a ao coelho?","a1":"Outubro a dezembro","a2":"Setembro a dezembro","a3":"Outubro a fevereiro","c":2},{"id":435,"area":6,"q":"Nos meses de janeiro e fevereiro a ca\u00e7a \u00e0 lebre pode ser exercida a corric\u00e3o:","a1":"S\u00f3 em zonas de ca\u00e7a","a2":"Nos locais indicados em edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","a3":"Em todos os locais","c":1},{"id":436,"area":6,"q":"Nos terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados, qual \u00e9 a esp\u00e9cie que em janeiro e fevereiro se pode ca\u00e7ar aos s\u00e1bados pelo processo de batida, desde que nos locais e condi\u00e7\u00f5es definidas em edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas:","a1":"Lebre","a2":"Coelho","a3":"Saca-rabos","c":3},{"id":437,"area":6,"q":"Um grupo de ca\u00e7adores que, em dezembro, ca\u00e7a \u00e0 raposa de batida em terrenos n\u00e3o ordenados:","a1":"Est\u00e1 a proceder corretamente","a2":"N\u00e3o est\u00e1 a proceder corretamente porque s\u00f3 se pode ca\u00e7ar de batida \u00e0 raposa, em terrenos n\u00e3o ordenados, nos meses de janeiro e fevereiro","a3":"N\u00e3o est\u00e1 a proceder corretamente porque n\u00e3o se pode ca\u00e7ar de batida em terrenos n\u00e3o ordenados","c":2},{"id":438,"area":6,"q":"Qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a aos tordos?","a1":"Outubro a dezembro","a2":"Setembro a dezembro","a3":"Outubro a fevereiro","c":3},{"id":439,"area":6,"q":"Em janeiro, em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados, pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0s narcejas de salto?","a1":"N\u00e3o, porque em janeiro n\u00e3o se pode ca\u00e7ar narcejas","a2":"N\u00e3o, porque o processo de salto \u00e9 proibido","a3":"Sim, nos locais e condi\u00e7\u00f5es definidas por edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","c":3},{"id":440,"area":6,"q":"Qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a de batida ao javali?","a1":"Outubro a dezembro","a2":"Outubro a janeiro","a3":"Outubro a fevereiro","c":3},{"id":441,"area":6,"q":"Um ca\u00e7ador, no m\u00eas de agosto, abateu 10 codornizes pelo processo de salto. Que infra\u00e7\u00e3o cometeu?","a1":"Nenhuma","a2":"Utilizou um processo n\u00e3o autorizado","a3":"Ca\u00e7ou fora do per\u00edodo venat\u00f3rio da esp\u00e9cie","c":3},{"id":442,"area":6,"q":"Um ca\u00e7ador, no m\u00eas de agosto, numa zona de ca\u00e7a, abateu 1 pato pelo processo de salto. Que infra\u00e7\u00e3o cometeu?","a1":"Nenhuma","a2":"Utilizou um processo n\u00e3o autorizado","a3":"Ca\u00e7ou fora do per\u00edodo venat\u00f3rio da esp\u00e9cie","c":1},{"id":443,"area":6,"q":"No m\u00eas de agosto, em terrenos n\u00e3o ordenados, pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0 espera aos patos?","a1":"Sim, nos locais e condi\u00e7\u00f5es definidos em edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","a2":"N\u00e3o, porque em Agosto n\u00e3o pode ser autorizada a ca\u00e7a aos patos","a3":"N\u00e3o, porque n\u00e3o se podem ca\u00e7ar patos de espera","c":1},{"id":444,"area":6,"q":"Um ca\u00e7ador, no m\u00eas de junho, numa zona de ca\u00e7a, ca\u00e7ou 1 javali pelo processo de aproxima\u00e7\u00e3o. Que infra\u00e7\u00e3o cometeu?","a1":"Utilizou um processo n\u00e3o autorizado","a2":"Ca\u00e7ou fora do per\u00edodo venat\u00f3rio da esp\u00e9cie","a3":"Nenhuma","c":3},{"id":445,"area":6,"q":"Pode-se ca\u00e7ar aos coelhos pelo processo de batida?","a1":"Sim, mas s\u00f3 nas condi\u00e7\u00f5es e nos locais definidos por edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","a2":"Sim, mas s\u00f3 nos meses de agosto e novembro","a3":"Sim, mas s\u00f3 em zonas de ca\u00e7a, desde que previsto no Plano de Ordenamento e Explora\u00e7\u00e3o Cineg\u00e9tica (POEC) ou Plano de Gest\u00e3o (PG) devidamente aprovado","c":3},{"id":446,"area":6,"q":"Indique qual das esp\u00e9cies referidas \u00e9 proibido ca\u00e7ar a menos de 100 metros de pontos de \u00e1gua?","a1":"Rola","a2":"Narcejas","a3":"Codorniz","c":1},{"id":447,"area":6,"q":"\u00c9 permitido ca\u00e7ar javalis pelo processo de aproxima\u00e7\u00e3o?","a1":"Sim, mas s\u00f3 em terrenos cineg\u00e9ticos ordenados","a2":"Sim, mas s\u00f3 em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados","a3":"N\u00e3o, porque \u00e9 um processo proibido para o javali","c":1},{"id":448,"area":6,"q":"A raposa pode ser ca\u00e7ada de batida em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados. Indique em qual dos seguintes per\u00edodos o processo de ca\u00e7a referido pode ser autorizado para esta esp\u00e9cie:","a1":"Outubro a fevereiro","a2":"Janeiro e fevereiro, nas condi\u00e7\u00f5es e nos locais definidos em edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","a3":"Todo o ano","c":2},{"id":449,"area":6,"q":"Qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a de salto ao javali em terrenos ordenados:","a1":"Outubro a dezembro","a2":"Outubro a janeiro","a3":"Outubro a fevereiro","c":3},{"id":450,"area":6,"q":"Qual o intervalo m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio ao pombo-da-rocha?","a1":"Outubro a dezembro","a2":"Agosto a fevereiro","a3":"Agosto a dezembro","c":3},{"id":451,"area":6,"q":"Qual o intervalo m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio ao pato-real?","a1":"Outubro a fevereiro","a2":"Setembro a fevereiro","a3":"Agosto a janeiro","c":3},{"id":452,"area":6,"q":"O pombo-da-rocha pode ser ca\u00e7ado:","a1":"Em todo o Pa\u00eds","a2":"S\u00f3 nos munic\u00edpios definidos em portaria","a3":"S\u00f3 em zonas de ca\u00e7a","c":2},{"id":453,"area":6,"q":"Na ca\u00e7a \u00e0 codorniz os processos de ca\u00e7a autorizados s\u00e3o:","a1":"De salto e de cetraria","a2":"De salto e \u00e0 espera","a3":"De salto e de aproxima\u00e7\u00e3o","c":1},{"id":454,"area":6,"q":"Nos meses de janeiro e fevereiro a ca\u00e7a \u00e0 lebre pode ser exercida a corric\u00e3o:","a1":"S\u00f3 em zonas de ca\u00e7a","a2":"Nos locais indicados em edital do Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas","a3":"Em todos os locais","c":1},{"id":455,"area":6,"q":"Em terrenos n\u00e3o ordenados, quais os processos de ca\u00e7a autorizados na ca\u00e7a \u00e0 perdizvermelha?","a1":"De salto e de batida","a2":"De salto e de cetraria","a3":"De salto e \u00e0 espera","c":2},{"id":456,"area":6,"q":"Qual dos processos de ca\u00e7a \u00e0 perdiz-vermelha \u00e9 autorizado s\u00f3 em terrenos ordenados?","a1":"De cetraria","a2":"De batida","a3":"\u00c0 espera","c":2},{"id":457,"area":6,"q":"Qual a afirma\u00e7\u00e3o correta relativamente \u00e0 codorniz:","a1":"O limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio \u00e9 de agosto a novembro","a2":"Em terrenos ordenados, em setembro, pode ca\u00e7ar-se apenas de salto","a3":"O limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio \u00e9 de setembro a dezembro","c":3},{"id":458,"area":6,"q":"Em zonas de ca\u00e7a, a ca\u00e7a \u00e0 galinhola pelo processo de espera:","a1":"\u00c9 permitida, desde que conste do plano de ordenamento e explora\u00e7\u00e3o cineg\u00e9tica","a2":"\u00c9 permitida s\u00f3 durante os meses de janeiro e fevereiro","a3":"N\u00e3o \u00e9 permitida","c":3},{"id":459,"area":6,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos ordenados a ca\u00e7a a esp\u00e9cies de ca\u00e7a maior \u00e9 permitida:","a1":"S\u00f3 de agosto a dezembro","a2":"S\u00f3 de agosto a fevereiro","a3":"Todo o ano","c":3},{"id":460,"area":6,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos n\u00e3o ordenados, qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0 raposa, pelo processo de salto?","a1":"De agosto a outubro","a2":"De outubro a dezembro","a3":"De outubro a janeiro","c":2},{"id":461,"area":6,"q":"Em terrenos cineg\u00e9ticos ordenados a ca\u00e7a \u00e0 galinhola pode ser permitida:","a1":"De salto, de outubro a fevereiro","a2":"\u00c0 espera, de novembro a dezembro","a3":"De salto e \u00e0 espera, de outubro a fevereiro","c":1},{"id":462,"area":6,"q":"Qual o limite m\u00e1ximo do per\u00edodo venat\u00f3rio em que pode ser autorizada a ca\u00e7a \u00e0 perdiz-vermelha?","a1":"De agosto a fevereiro","a2":"De setembro a dezembro","a3":"De outubro a janeiro","c":3},{"id":463,"area":7,"q":"O Arqueiro ou Besteiro, ao disparar a um animal, deve encontrar-se a uma dist\u00e2ncia:","a1":"Inferior a 30 metros","a2":"Superior a 30 metros","a3":"Superior a 40 metros","c":1},{"id":464,"area":7,"q":"O Arqueiro ou Besteiro deve disparar sobre o animal, apontando:","a1":"\u00c0 espinal medula","a2":"Ao c\u00e9rebro","a3":"\u00c0 cavidade tor\u00e1cica","c":3},{"id":465,"area":7,"q":"Fora do exerc\u00edcio da ca\u00e7a, as pontas das flechas ou virot\u00f5es para ca\u00e7a maior devem:","a1":"Ser acondicionadas na aljava","a2":"Embrulhadas em papel","a3":"Estar sempre vis\u00edveis","c":1},{"id":466,"area":7,"q":"O ca\u00e7ador no ato venat\u00f3rio, ao utilizar arco ou besta, deve:","a1":"Armar o arco ou besta, pr\u00f3ximo do local do disparo","a2":"Ter o arco ou besta pronto a disparar","a3":"Transportar sempre duas flechas ou virot\u00f5es na m\u00e3o","c":1},{"id":467,"area":7,"q":"O ca\u00e7ador s\u00f3 poder\u00e1 utilizar besta, na ca\u00e7a maior, se esta possuir:","a1":"Patilha de seguran\u00e7a","a2":"Pot\u00eancia inferior a 125 libras","a3":"Pot\u00eancia inferior a 100 libras","c":1},{"id":468,"area":7,"q":"Na ca\u00e7a com arco ou besta qual o tipo de ponta permitido na ca\u00e7a maior?","a1":"Com barbela","a2":"Com l\u00e2minas","a3":"Ogival","c":2},{"id":469,"area":7,"q":"Fora do exerc\u00edcio da ca\u00e7a o transporte de arco ou besta deve efetuar-se em estojo pr\u00f3prio, com exce\u00e7\u00e3o dos casos de desloca\u00e7\u00f5es entre locais de espera, desde que a dist\u00e2ncia entre eles n\u00e3o exceda:","a1":"100 metros","a2":"150 metros","a3":"200 metros","c":1},{"id":470,"area":7,"q":"O ca\u00e7ador ao preparar o disparo com arco ou besta verifica que a presa pressentiu a sua presen\u00e7a e afasta-se pelo que deve:","a1":"Disparar correndo a m\u00e3o","a2":"Esperar que o animal se imobilize","a3":"Disparar calculando o ponto de cruzamento do animal com o proj\u00e9til","c":2},{"id":471,"area":7,"q":"No exerc\u00edcio da ca\u00e7a com arco ou besta qual a largura m\u00ednima de corte das pontas das flechas ou virot\u00f5es, a utilizar na ca\u00e7a maior?","a1":"20 mm","a2":"22 mm","a3":"25 mm","c":3},{"id":472,"area":7,"q":"No exerc\u00edcio da ca\u00e7a com arco ou besta, ao ultrapassar um obst\u00e1culo, o ca\u00e7ador deve:","a1":"Atirar a flecha ou virot\u00e3o para o outro lado do obst\u00e1culo","a2":"Colocar as flechas ou virot\u00f5es na aljava","a3":"Saltar com a flecha ou virot\u00e3o montado na arma mas sem levar o arco em tens\u00e3o","c":2},{"id":473,"area":7,"q":"Na ca\u00e7a com arco ou besta, as pontas das flechas ou virot\u00f5es a utilizar na ca\u00e7a maior devem ter, no m\u00ednimo:","a1":"Duas farpas","a2":"Duas l\u00e2minas","a3":"Duas l\u00e2minas com barbela","c":2},{"id":474,"area":7,"q":"Na ca\u00e7a com arco ou besta a partir de uma plataforma elevada deve visar-se:","a1":"A coluna vertebral, por causar morte instant\u00e2nea","a2":"O t\u00f3rax, por ser o local onde se encontram \u00f3rg\u00e3os vitais","a3":"O rim, por ser uma zona pouca protegida","c":2},{"id":475,"area":8,"q":"Nos campos de treino de ca\u00e7a \u00e9 permitido:","a1":"Treinar aves de presa","a2":"Realizar batidas ao javali","a3":"Treinar c\u00e3es de ca\u00e7a utilizando esp\u00e9cies n\u00e3o cineg\u00e9ticas","c":1},{"id":476,"area":8,"q":"Nos campos de treino de ca\u00e7a qual das seguintes atividades pode ser praticada?","a1":"Exerc\u00edcio de tiro com arma de fogo em perdizes criadas em cativeiro","a2":"Montarias aos javalis","a3":"Ca\u00e7ar esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas da fauna selvagem para treinar aves de presa","c":1},{"id":477,"area":8,"q":"Diga qual das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta?","a1":"Nos campos de treino os utilizadores devem assegurar a recolha de cartuchos vazios resultantes do exerc\u00edcio do tiro","a2":"Nos campos de treino os utilizadores n\u00e3o podem utilizar armas de ca\u00e7a","a3":"Nos campos de treino os utilizadores devem possuir licen\u00e7a de ca\u00e7a","c":1},{"id":478,"area":8,"q":"Nos campos de treino de ca\u00e7a pode ser autorizada a pr\u00e1tica de uma das seguintes atividades:","a1":"Treino de fur\u00f5es com coelhos mansos","a2":"Exerc\u00edcio de tiro com besta","a3":"Treinar c\u00e3es de ca\u00e7a utilizando esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas silvestres","c":2},{"id":479,"area":8,"q":"Nos campos de treino de ca\u00e7a, entre outras atividades de car\u00e1cter venat\u00f3rio, pode ser autorizado:","a1":"O treino de aves de presa","a2":"A realiza\u00e7\u00e3o de montarias","a3":"A realiza\u00e7\u00e3o de batidas \u00e0s raposas","c":1},{"id":480,"area":9,"q":"Qual \u00e9 o c\u00e3o de ca\u00e7a vulgarmente designado como coelheiro?","a1":"O podengo pequeno","a2":"O podengo m\u00e9dio","a3":"O podengo grande","c":2},{"id":481,"area":9,"q":"Qual das seguintes ra\u00e7as de c\u00e3es \u00e9 indicada para a ca\u00e7a ao javali?","a1":"O podengo m\u00e9dio","a2":"O podengo grande","a3":"O Fox-hound","c":2},{"id":482,"area":9,"q":"O podengo pequeno e o podengo m\u00e9dio s\u00e3o c\u00e3es especialmente adaptados \u00e0 ca\u00e7a de:","a1":"Perdiz e codorniz","a2":"Coelho-bravo","a3":"Patos e galeir\u00e3o","c":2},{"id":483,"area":9,"q":"Indique qual das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta:","a1":"O perdigueiro portugu\u00eas \u00e9 a \u00fanica ra\u00e7a de c\u00e3es adaptada \u00e0 ca\u00e7a \u00e0 perdiz","a2":"O podengo pequeno \u00e9 vulgarmente designado por c\u00e3o coelheiro","a3":"O beagle \u00e9 utilizado na ca\u00e7a ao coelho","c":3},{"id":484,"area":9,"q":"Os baixotes s\u00e3o considerados:","a1":"C\u00e3es de equipagem","a2":"C\u00e3es de pista de sangue de ca\u00e7a maior","a3":"C\u00e3es de parar","c":2},{"id":485,"area":9,"q":"Os podengos s\u00e3o c\u00e3es de ra\u00e7a portuguesa adaptados \u00e0 ca\u00e7a de esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas:","a1":"De pelo","a2":"De pena","a3":"De pelo e de pena","c":1},{"id":486,"area":9,"q":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correta?","a1":"O pointer \u00e9 um c\u00e3o de porte m\u00e9dio e de pelo liso cor de fogo","a2":"O coelheiro \u00e9 um c\u00e3o de pequeno porte, de pelo liso ou cerdoso","a3":"O braco alem\u00e3o \u00e9 um c\u00e3o de boa corpul\u00eancia, de pelo liso ou cerdoso","c":3},{"id":487,"area":9,"q":"O fox-terrier \u00e9 especialmente indicado para ca\u00e7ar?","a1":"Perdiz","a2":"Raposa","a3":"Javali","c":2},{"id":488,"area":9,"q":"Qual das seguintes frases est\u00e1 correta?","a1":"O pointer est\u00e1 bem adaptado a ca\u00e7ar em terrenos muito dobrados","a2":"O setter irland\u00eas cobra bem na \u00e1gua e em terra","a3":"O podengo \u00e9 um c\u00e3o adaptado \u00e0 ca\u00e7a de pena","c":2},{"id":489,"area":9,"q":"Os Fox-hound s\u00e3o considerados:","a1":"C\u00e3es de equipagem","a2":"C\u00e3es de parar","a3":"C\u00e3es que cobram bem","c":1},{"id":490,"area":9,"q":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correta?","a1":"O perdigueiro portugu\u00eas, al\u00e9m de \u201cparar\u201d, tamb\u00e9m cobra bem","a2":"Os galgos n\u00e3o s\u00e3o considerados c\u00e3es de ca\u00e7a em Portugal","a3":"O pointer \u00e9 um c\u00e3o de tamanho m\u00e9dio e com pelo comprido","c":1},{"id":491,"area":9,"q":"O perdigueiro \u00e9 um c\u00e3o de ra\u00e7a portuguesa adaptado \u00e0 ca\u00e7a de esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas de:","a1":"Pelo","a2":"Pena","a3":"Pelo e pena","c":2},{"id":492,"area":9,"q":"Os baixotes s\u00e3o c\u00e3es principalmente adequados para:","a1":"Seguir pistas de sangue de ca\u00e7a maior","a2":"Perseguir lebres","a3":"Perseguir perdizes","c":1},{"id":493,"area":9,"q":"Qual destas ra\u00e7as de c\u00e3es \u00e9 a mais indicada para a ca\u00e7a de pena?","a1":"Podengo m\u00e9dio","a2":"Podengo pequeno","a3":"Perdigueiro portugu\u00eas","c":3},{"id":494,"area":9,"q":"Qual das seguintes ra\u00e7as de c\u00e3es \u00e9 indicada para a ca\u00e7a ao javali?","a1":"Podengo grande","a2":"Fox-houd","a3":"Beagle","c":1},{"id":495,"area":9,"q":"Qual das seguintes ra\u00e7as de c\u00e3es \u00e9 a mais indicada para a ca\u00e7a de pelo?","a1":"Braco alem\u00e3o","a2":"Podengo m\u00e9dio","a3":"Pointer","c":2},{"id":496,"area":9,"q":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta:","a1":"O perdigueiro portugu\u00eas \u00e9 a \u00fanica ra\u00e7a adaptada para a ca\u00e7a \u00e0 perdiz","a2":"O epagneul breton cobra bem em terra e na \u00e1gua","a3":"O terrier destina-se a seguir pistas de sangue de ca\u00e7a maior","c":2},{"id":497,"area":9,"q":"O podengo m\u00e9dio \u00e9 um c\u00e3o mais adaptado para ca\u00e7ar:","a1":"Ao coelho","a2":"Ao javali","a3":"\u00c0 perdiz-vermelha","c":1},{"id":498,"area":9,"q":"Indique qual destas ra\u00e7as de c\u00e3es \u00e9 a mais indicada para a ca\u00e7a de pena:","a1":"Beagle","a2":"Setter ingl\u00eas","a3":"Fox-terrier","c":2},{"id":499,"area":10,"q":"O esmerilh\u00e3o \u00e9 um pequeno falc\u00e3o ideal para ca\u00e7ar:","a1":"Codornizes","a2":"coelhos","a3":"Patos","c":1},{"id":500,"area":10,"q":"Qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta?","a1":"A alimenta\u00e7\u00e3o das aves de presa pode ser constitu\u00edda essencialmente por ra\u00e7\u00f5es","a2":"A alimenta\u00e7\u00e3o das aves de presa deve ser id\u00eantica \u00e0 que consumiriam no estado selvagem","a3":"Os alimentos dados \u00e0s aves de presa n\u00e3o podem ter penas ou p\u00ealos","c":2},{"id":501,"area":10,"q":"O A\u00e7or \u00e9 uma ave de presa de \u201cbaixo-voo\u201d, utilizadas na ca\u00e7a :","a1":"De p\u00ealo","a2":"De pena","a3":"Tanto de pena como de pelo","c":3},{"id":502,"area":10,"q":"Indique a frase correta:","a1":"O A\u00e7or \u00e9 a ave cl\u00e1ssica da ca\u00e7a em alto-voo","a2":"O A\u00e7or \u00e9 a ave cl\u00e1ssica da ca\u00e7a em baixo-voo","a3":"O Gavi\u00e3o \u00e9 a ave cl\u00e1ssica da ca\u00e7a em alto-voo","c":2},{"id":503,"area":10,"q":"As aves de presa de sexo masculino s\u00e3o designadas em cetraria por \u201cter\u00e7\u00f3\u201d. O \u201cter\u00e7\u00f3\u201d \u00e9:","a1":"Mais corpulento do que a f\u00eamea","a2":"Do mesmo tamanho que a f\u00eamea","a3":"Mais \u00e1gil do que a f\u00eamea","c":3},{"id":504,"area":10,"q":"A condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica de uma ave de presa \u00e9 avaliada:","a1":"Pelo peso","a2":"Pelo tamanho","a3":"Pelas penas","c":1},{"id":505,"area":10,"q":"O que \u00e9 o processo de cetraria?","a1":"Aquele em que o ca\u00e7ador, utiliza aves de presa para capturar esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas, apenas com o aux\u00edlio de c\u00e3es de ca\u00e7a e com ou sem pau","a2":"Aquele em que o ca\u00e7ador, utiliza arco ou besta para capturar esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas","a3":"Aquele em que o ca\u00e7ador, utiliza armadilhas para capturar esp\u00e9cies cineg\u00e9ticas","c":1},{"id":506,"area":10,"q":"Na inicia\u00e7\u00e3o das aves de presa, o amansamento deve preferencialmente ser realizado:","a1":"De dia","a2":"De noite","a3":"Indiferentemente de noite ou de dia","c":2}]